西醫 vs 另類治療

大家患病時
會搵咩醫生幫你，作為你的首選 / 首要考慮 ?

: 正統西醫，正皮

: 另類療法（e.g. 傳統中醫、現代中醫、食療、自然療法、脊醫、整脊、針灸、推拿、葛森療法、順勢療法、身心靈療法、手療、咖啡排毒、洗腸、信仰治療、祈禱治療等等），負皮

除左西醫 其他都好似信唔過咁

標題應該改做科學同偽科學好啲

我信採陰補陽

研究結果顯示，與採用標準療法相比，選擇用另類療法治療普通癌症的人死亡率高出多達五倍。

研究報告主要作者，耶魯醫學院的史凱勒‧鍾森說，乳癌和大腸癌這種情況最顯著，在確診後五年內死亡的機率分別高出5.6倍和4.6倍。

肺癌患者如拒絕傳統的開刀、放射線或化學治療，改用草藥、維他命、順勢療法、特別飲食或其他另類療法，死亡率會高出一倍以上。

不論採用傳統療法或另類療法，攝護腺癌患者確診後五年的存活率都高達90%左右，可是這未必證明另類療法有效，因為攝護腺癌早期進展非常緩慢，很少人因此喪生。

「法新社」報導，許多癌患面對預後情況不佳，或可能引起嚴重反胃和身體衰弱的痛苦化療，選擇採用各種另類療法，雖然醫生認為這些方法根本沒用，甚至可能造成傷害。

這些另類療法包括補充益生菌、維他命和礦物質；印度和中國傳統醫學；順勢療法和自然醫學；整脊或整骨推拿；涉及呼吸吐納的瑜珈、太極拳和氣功；禱告、打坐、引導想像等心靈療法。

研究團隊把美國281個罹患最普遍的乳癌、攝護腺癌、肺癌和大腸癌，並選擇採用另類療法的患者，與年紀相當的另外560名癌患做比較，結果第一組在確診五年內死亡的平均機率，比對照組高出2.5倍。

鍾森認為實際差距可能更大，因為研究資料只涵蓋初期資料，而原來尋求另類療法的人，病況惡化後可能轉而接受標準治療，因而延長存活期。

此外，尋求另類療法的人通常比較年輕健康，收入和教育程度也較高，因此存活機率較佳。

鍾森說，有多少癌患尋求另類療法不得而知，不過這些療法一年營業額可能達到幾十億元。

中醫快狠準

科學 vs 偽科學 aka 騙術

西醫先岩 打錯

都係另類治療的一種

順勢療法和自然療法，把正統西醫 （aka 現代醫學），稱為「對抗療法」、「對抗治療」、「對抗醫學」。

都唔知係呢個post入面有冇人連conventional medicine/ CAM 個def.搞得清楚.

病左唔睇醫生 淨係訓教就想好返

New Age撚

另類治療或替代醫學，分以下幾類

1 傳統醫學，或科學革命前的古老醫學 （eg 中醫、針灸等）

2 自然療法 （靠休息、運動、食療等醫病）

3 食療 （可視作自然療法一種，但也可是獨立系列。靠少吃、或素食、有機食物、多吃水果、或靠維他命、營養素、營養補充劑醫病。）

4 順勢療法

5 排毒 （洗腸、咖啡灌腸）

6 身心靈治療 （信念是心情好，疾病自然消失）（例子有冥想、瑜伽、新紀元醫學等）

7 宗教治療 （相信神靈會醫我們）（例子祈禱治療、通靈治療、飲符水醫病、搵神醫睇病）（即係搵佛祖/道士/耶穌/阿拉去打救）

除正規西醫外，以上七種，大家覺得邊類的替代治療最可靠？

我知用打機嚟比喻係好柒
當你受傷嘅時候，「西醫」就係幫你一次性或者週期性補血，同埋幫你開吸收傷害嘅護盾
「中醫」並冇任何直接治療技能，而係喺你受傷前或者受傷後，暫時提升你嘅生命值上限同物魔防，條血幾時先回滿就要睇返你自己嘅回血速率，意味住當你殘血嗰陣幾勁嘅「中醫」都救你唔到

其實你理解係正確
現代社會既癌症其實係好多生活問題累積出黎
平時已經唔知食左幾多奇怪野落肚
除非可以連成個生活習慣同環境改變
如果唔係中醫都唔係醫到好多
七分養,三分治

其實正解是 :

西醫係細菌發現後、全球化（全球資訊一體化）後發展的醫學。特點是科學化、全球化、實證化、但歷史太短，不夠歷史時間去驗證。

中醫是細菌發現前、全球化以前發展的醫學。特點是歷史悠久、病例多。

惡劣嘅生活習慣係恐怖在你好多時候都唔為意，尤其係飲酒，捱夜，到出事嘅時候先醒覺呢啲危害健康嘅行為根本就唔必要，但係當初飲酒嗰陣自己咪又係諗住「飲多杯使死咩」，「打埋呢場先上床啦」 ，呢啲一慣咗就冇好嘢

睇咩病，傷風感冒兩樣都試過

中醫=以前嗰啲巫師亂咁搵堆嘢撈埋煲出嚟嘅「魔藥」
東方用天山雪蓮 西方用鳳凰羽毛

病左當然要訓多d先好
就算食左藥唔訓多d都唔會好

通常病都飲多d水等佢自己好，好少食藥，其實西藥真係愈食愈易病，當然大病就一定要睇醫生啦

Concept 錯左。

如果要公平地比較。

西醫應該要指外國既巫醫呀，草藥呀依類
中醫就係中國既草藥治療。

而一般人講既西醫，其實係指現代醫學，佢其實集合晒全世界各種古老醫學知識。
用科學方法去filter真係有用既成份，再大量生產咁解。

識行政, 得天下

自然療法頂瓜瓜

by 傳銷狗 + 政府垃圾 + cre pass joe2017

為大家簡單總結一下傳銷狗joe2017點spin嚟spin去，用左以下嘅野去證明自然療法（順序）：

1. blame the victim，所以自然療法work；
2. 冇應用到量子物理學嘅科技，所以自然療法work；
3. 醫療制度有問題，所以自然療法work；
3. 經濟學係科學，所以自然療法work
4. 心理學係科學，所以自然療法work；
5. 佢自己打政府工，所以自然療法work；
6. 政府工請人好嚴謹，所以自然療法work；
7. 做政府工知道好多凡人唔知嘅秘密，所以自然療法work；
8. 做政府工都係精英，所以自然療法work；
9. 佢自己冇邏輯但鬧人冇邏輯，所以自然療法work；
10. 西醫同自然療法都係屎，所以自然療法work；
11. 佢好識點同人討論，所以自然療法work；
12. 打英文方便d又高級d，所以自然療法work；
13. 佢朋友好返，所以自然療法work；
14. 宗教自由，所以自然療法work；
15. 伊斯蘭教徒叫伊斯蘭人，所以自然療法work；
16. 扮演化論專家，所以自然療法work；

條友logic係:

政府請人嚴謹 > 我讀完中學經濟 > 我做政府工 > 我知好多制度問題 > 我識上網wiki >我係精英 > 我醒過西醫, 醒過所有學科嘅專家 > 我講嘅就係啱 > 權威陰謀論 > 制度下有問題 blame the victim > 我道德最高, 係聖人 > 自然療法work

上帝創世都要靠行政，但佢行政犀利過上帝

OkUrine 似乎好大反應，神經過敏。

你或你家人係咪自然療法的受害者？

你唔係block左我架咩

又講大話喇傳銷狗

不如介紹d產品來試用下

用過有效我就信你

唔爭在貼埋班另類療法盲信徒嘅偉論

信自然療法死全家！

你有冇用過連登block user功能

妄想症患者則不會出現幻聽等精神分裂症的病徵，仍能保持自理及社交能力，可以正常生活，但一旦觸及其妄想內容，「好似撻着個掣咁」，情緒會變得激動。

食左藥咪？

咩野事?你自己出個 show block user架bor

仲有第二版:

似乎有幾個自然療法受害者係度爆發情緒

有病，就要醫治

你俾人撚到反應大又調轉頭話人

咩病先

該吃藥了

嘩真係大陸豬嚟

有自然療法受害者，爆發情緒病

睇黎要搵精神科醫生幫手

識行政, 得天下

自然療法頂瓜瓜

by 傳銷狗, cre pass 垃圾公務員, 大陸豬, 五毛 joe2017

洗乜搵精神科醫生, 又係你話西醫霸權

用行政咪醫到病囉

我朋友就係自然療法受惠者。
我冇識人自然療法受害者，唔理解你地。

自然療法受害者， 想申訴係要求助的。

on9先會試自然療法, 哪來受害

自己俾人昜爆係 傳銷狗, 大陸豬, 五毛, 而家想屈返人

快D飲多杯能量水補腦啦, 你咪話自己有amway會員嘅

連登幫唔到你

要求助，就搵政府好過啦

對政府在醫學管理上有意見，可以寫email俾醫管局發表。

醫生唔會理連登意見的。

係呀係呀, 行政救世

傳銷狗

真係有病上高登咩

似乎真係自然療法受害者
可能係佢家人，唔係佢
好大反應

自爆有amway membership

療你老母咩

買amway做member有discount

你咪off la
受害者，快些求助

你上個post話醫學覇權, 政府, 法院跟呢個覇權有問題
咁快又叫人去搵政府

大家睇清楚啦

我買左佢少少product
買洗潔精，維他命丸
有得平，點解唔入會

做Amway，叫joe

有無人識

sorry
我只係customer
你隨便搵
實唔會係我

睇嚟自然療法醫唔好你啲妄想症同弱智

哦

霸權咪要多些人發表意見lor
off

係你對現代醫學有意見啫
向政府發表咗意見未?

佢咪政府囉 (自稱)

病就西醫，平時個啲唔舒服又唔係病，姐係痛症個類，就中醫，其他唔洗試。

我就係想試amway
先黎問意見
佢地有好多alternative medicine program

見有人對反自然療法好敏感
努努實實答我
你係咪自然療法受害者
我做個survey

係 正皮
不係 負皮

又投票

我信療效和stat
係就投拉
謝謝

stat你老母咩

順勢療法呢

有人投票到時個論據就係
正皮 → 受害者思想, 唔理性盲反另類療法
負皮 → 唔係受害者即係撐自然療法

睇穿哂你籠嘢啦

off
我問係咪受害者，又唔係問係咪受惠者

仆你個街
中醫未現代化哂都算
走嚟sell順勢療法

想試已經入左會買左保健產品

講真，最有力反自然療法
就係自己係受害者

講真，最有力推自然療法
就係自己係傳銷狗

過街老鼠

你呢個結論係點推理出來？

點解成日都要對立呢樣嘢，最終目的係一樣，就係醫人。西醫都會吸納中醫針灸或者其他有用嘅療法例如yoga，有research有systematic review過，人地咪受你玩畀你發展。果啲乜水乜孢子 冇做過research或者自己sponsor自己做嘅，真係搵鬼信咩。
西醫現行血液分析同造影技術，某程度上奠定咗佢嘅地位，大把人有腫瘤又唔check住啲imaging又唔抽血，又走去自然療法，最後有得救變冇得救，更甚者飲撚壞埋個肝同腎，仲慒盛盛

用行政行出嚟

都岩

所以要中肯意見

你好大反應，唔通你俾傳銷騙左幾十萬咁陰公？

幾個post都唔中肯就係你呢隻傳銷狗

葛森療法？

基本上都會係西醫為主，其他治療手法係輔選

聽見人批評自然療法

你好大反應，唔通你想用傳銷呃人幾十萬

呢個就係整合療法

講多少少
知唔知順勢療法咩嚟?
係聲稱將致病源稀釋十倍百倍再吸收返就可以醫嗰個病嘅療法
傷風將鼻涕稀釋一百倍飲唔死人都算
試吓將花生醬溝一百倍水再俾花生過敏患者飲, 病情嚴重啲都即刻死俾你睇

錯

我利申
我係黎研究呢個行業有冇得做
我未join

整你老母啦

又騎劫

出現了

輔選都只可以係經systemic review，唔係咩信仰治療，自己去食supplement etc

信仰治療雖然係另類療法
但呢個冇野好講，
一係就身心靈，心理好醫生理，同安慰劑效應冇分別。
一係就你真係有能力感動到上帝黎醫你。
否則都係死路一條。

之於自己食supplement醫病
呢個好似叫葛森療法

自己都係受害者 死左啦啲受害者

西醫醫唔到肌肉酸痛勞損

按摩

一定要死咩？傷唔得。
家人唔得？
朋友唔得？

大家唔好俾佢轉移話題

佢已經承認左自己係一隻傳銷狗

systemic review

唔係特別執你錯字, 但係識好多人systematic 打左做systemic

on9
我都未入去做

哦
唔食加工食品, 腐壞食品同有毒食品吖嘛
平時衛生署同營養學家都建議食得健康啲你又唔提?
仲有禁鹽會導致低鈉症, 生食食物降低營養吸收效率同增加食物中毒風險, 禁動物蛋白會缺少人體所需胺基酸
咪咁折墮喺度sell呢種飲食害人先得㗎

講真，我最憎耶撚，但比起啲咩咩療法，我覺得信仰既普遍有效性仲大，尤其係情緒病，唔係話神會拯救佢地，而係好多本身絕望既人返左教會，會覺得有希望，心情好左。

Sor, 手快快打錯

on9
咪入去做
做過study先姐

似乎好多人反另類治療
但都係學術理論層面，統計
有冇實際例子，eg朋友或家人

即係想, 即係會

之前個post咁多例子, 朋友家人呢D可信性低到爆

呀, 我朋友話你joe2017係白痴仔
我呀叔話你係弱智
我呀爺話自然療法係垃圾

ok, 完. 已經證實左自然療法係垃圾

讀下marketing對社會的作用

如果有好野，eg，新科學，唔sale，人地就錯過左好野
相反，如果係唔好野，為錢sale話係好，其實係騙，破壞社會
.

當然，前提係個sales真心相信係好野，事實又係好野，sell 就係貢獻社會。

本人第一個study
就是要知，自然療法係咪好野

好野一定有得做
apple係好野，所以有 搶購

運動科學同物理治療教你點穩定肌肉酸痛勞損同加快復原
呢兩種科學都有用到按摩, 仲研究點為之啱位啱力啱時機, 準過推拿師傅

apple product = 自然療法

Apple = Amway

傳銷狗

你點完成physics degree ga
d logic咁差

係好野自然有人搶購
off

我都搞個大石開花療法，就叫人一日飲足8杯水先

你點生存架
智障到呢個地步

明明前兩個post仲講到自然療法可以開天劈地, 家陣新post又扮研究緊

研究講正反立論

真係唔明點解你可以有physics degree
third hon?
third hon都唔會差成咁

真係唔明點解你可以做人做到今日
psychopath?
psychopath都唔會痴線成咁

sell另類療法, 叫人洗大錢買冇用甚至有害嘅產品咪即係騙囉
講到自己咩研究好中立咁, 之前個自然療法死全家post一早露哂底擺明踩現代醫學撐另類療法啦

傳銷狗死全家

joe2017死全家

識行政, 得天下
自然療法頂瓜瓜

prove alternative medicine is quackery

一開始問人點攞degree
依家搏懵imply人得third hon
你識佢真人?

係喎, 你講係就係㗎啦
上帝都冇你咁把炮

見唔到？疑問句？

ignore個問號

反問扮疑問

你隻傳銷狗真係好無恥

死返入你老母個閪啦

去到第3個Post了， joe兄其實有無錢收

你咁鍾意貼wiki啲文章咪自己上去睇
大大個portal講偽科學偽醫學
講定先, 睇到你之前sell嘅順勢療法同葛森療法喺入面唔好崩潰呀

梗係冇啦, 有錢收仲洗喺度R 水魚

都話academic and market study
邊有錢收
off

教你，你又係唔聽

扮啦

你只係一隻低級公務員, 學歷CRE, 冇生意嘅傳銷狗

你係上帝？咁又知

你只係physics degree畢業，搵唔到冇physics相關職位，坐係屋企，靠家人搵食的待業人士。仲諗緊讀唔讀pgde好？

我朋友話你係
我呀返都話你係
上面D巴打都話你係

好多證據

不如你學下基礎化學先啦，咩都唔識就學人講醫學

中醫，都冇化學，冇molecular biology 野
醫學一定要識化學？

係，現代醫學一定係

唔係最重要醫到人就得

咁我搞IT, 請人，都唔駛要求識電腦硬件
佢識algorithm和programming 就得
唔駛佢識電子學
識電子學都冇用，我寧願佢識多個language, 甚至improve language

啱呀

你joe2017都冇腦啦, 都識上連登吹水R傳銷生意

有人唔做做狗

依家知道點解政府前線做嘢咁廢啦?

所以咪停留喺另類療法嘅層次

又露底
仲要柒到以為識多programming language 等於好勁
柒撚到

所以可能只係科學佬心聲
醫學佬未必咁諗
電腦佬請人，外人以為我地睇math 和 phsyics。其實我地更重視language and communication。其次係project management skills。

化學太low level啦
西醫要讀正on9
自然療法high level所以唔洗讀

係呀係呀

用行政寫apps寫程式丫嘛

我地明晒架喇

i mean high level of abstraction
high level means less details
low level means more details

你就真係high啦
high化學野high到神神化化

自己搵
high level 定義

定義 = 識行政得天下, 自然療法頂瓜瓜

joe2017正一雜種傳銷狗

on9
呢個係業界共識
自己搵本software engineeeing書睇下啦

睇施政報告咪得囉, 行政玩晒

行政主導

唔識化學點開藥呀，同請programmer唔識電腦有咩分別

睇過順勢療法幾年, 雖然醫好咗個皮膚病, 但係醫嘅方法太極端同奇怪, 順勢療法主張唔食小麥(公仔麵, 麵包...), 唔比飲牛奶(奶類產品都唔得), 唔比食刺激嘅食物(咖啡, 辣嘢, 酒..), 咩都賴哂啲西藥, 話食完西藥搞到身體差所以病

不斷叫人食亞麻籽同camu camu, 一日食30粒, 每餐都要食10粒, 仲要超貴, 有一隻藥叫perfect30蚊一粒

利申:已經冇再睇, 洗咗起碼10萬醫病, 回想番超後悔

順勢療法開療劑嘅方法仲奇怪, 想知再講

行政創世

識行政就得

你咩皮膚病
洗10萬
講多d

False Analogy. Definition: In an analogy, two objects (or events), A and B are shown to be similar. Then it is argued that since A has property P, so also B must have property P. An analogy fails when the two objects, A and B, are different in a way which affects whether they both have property P.

The Logical Fallacies: False Analogy - OneGoodMove

咪撚再拎其他professional ge jargon 黎達人啦
最樣衰呢度又唔係冇人睇唔明
到最後又唔知兜去邊

拿logic啊
你最鐘意ge logic啊柒頭皮

講啦唔駛客氣
呢度有人話佢做緊academic同market study, 另類療法開藥方法呢啲重要嘢點可以唔學

programmer就係可以唔識電腦

搵本software engineering書黎睇啦
同埋睇下大學software eng的course
電腦運作講得好brief

programmer要識language和algorithm，和埋software eng methodology

你問下有幾多programmer會要用1和0寫code

個個都java, c＃, asp

現家it界個個value business skills and communication skills, 多過technical skills. 至於具體運作，就更加唔駛講。

這個亦係我地it界發展快的原因，
專門化
everybody need to know his part of responsibility

law of specialization +
law of compartative advantage

佢一句唔認錯就收你皮

狗就係狗

岩呀，行政萬歲

specialty 定 responsibility 啊
你都係講英文算啦

我錯我錯

不過呢度成批人都一樣
屈左我做傳銷狗

冇屈, 你自己認

你成日叫雞唔俾錢架?

傳銷狗

西醫話我係玫瑰痤瘡, 但我覺得唔係, 因為患者多為 30歲以上的女性, 但我嗰陣得16歲仲要有j的
嗰陣嚴重到行行下街, 有個細路仔指住我問佢呀媽:點解嗰個人塊面咁嘅

每頁回帶:

joe2017係傳銷狗, 死全家

西醫先
但西醫唔係樣樣都醫到

親身經驗

呢度好多「科學人」d logic都好差
特別是語言邏輯
只係識人身攻擊
怪唔得科學的地位咁低
俾公眾睇唔起

科學人，快去學邏輯

thx for opinion

你唔好再提logic啦

Logical Fallacy

謬誤與謬論是不恰當的推理，一般而言謬誤指不當的推理思路，而謬論指不當的推理言論，可能是說者有不當思路，或說者無不當思路，但意圖使聽者產生不當思路或其言論明顯容易誤導聽者產生不當思路。也有較寬鬆的使用方式，例如把所有與事實不符的主張皆稱作謬誤。

jor兄偉論笑死我了

對住傳銷狗係要打, 唔洗講道理

你以為自己係咩? 你只係一隻五毛低級公務員, 冇生意嘅傳銷狗咋

有冇自然療法可以醫到個腦

扣帽子、貼標籤或井裏下毒
Poisoning the well
把某些負面特質強加至他人身上，以明示或暗示其主張不可取。

咁點算好?

用行政解決啦

人身攻擊謬誤

宣稱某人有某些負面特質，以明示或暗示其主張不可取。

你唔講其他人唔知仲以為你冇犯過邏輯錯誤
自己咁多個post犯嘅唔止邏輯錯誤, 連事實, 知識都錯埋
大家唔捉你邏輯錯誤係因為捉事實知識嘅錯誤都捉唔切

嗱, 呢度喺你最鍾意貼嘅港大常見謬誤一覽

對返呢個同之前兩個post就知你錯幾多邏輯謬誤啦

我同你討論科學你又唔聽可以點

用自然療法

惡關聯 Guilt by association

將某主張與形象不好的個人或團體連結，以明示或暗示該主張可取或不可取。
有二種常見形式：其一是宣稱形象不好的某人或某團體也支持某主張，因此某主張是錯的；其二是指控支持某主張的人都歸屬於某個形象不好的團體。

lm

你咪做緊囉

醫學霸權呀

訴諸荒謬或訴諸嘲弄
Appeal to ridicule; Appeal to mockery
嘲笑某事物，宣稱其荒謬可笑，以誘導他人不支持某事物。

條友又發作鳩貼術語
條戇鳩仔搵其他人嘅謬誤唔代表佢自己邏輯冇問題
仲諗住借邏輯謬誤推翻成個論據

我地嘲笑緊你咋

我係自然療法受益者

「應該規管 ，要有相關degree, 修讀過molecular and cellular biology, 營養學，microbiology 等等先入得行。」By joe2017
咁都講得出，你就知佢真係唔識。讀molecular biology點醫人呀，最多做MLT

學下邏輯先啦
推論錯晒

學下做正常人先啦
你on9架

屌，討論連邏輯都唔講
同冇腦人講野

你提起呢段嘢我先諗到佢早幾個post話醫到人最緊要, 中醫唔駛識化學, molecular biology, IT唔洗識電腦硬件
到底邊樣先係真?

通常都西醫嘅
個人覺得"另類療法" 不能取代西醫
最多輔助 (當然要睇咩療法, 有啲可能根本冇用)

最唔講邏輯嗰個咪就係你
錄低佢播返俾自己聽啦

係programmer唔駛識硬件，識軟件就得。

中醫真係唔駛識化學，中醫講陰陽五行，兩個系統。

Law of specialization 都唔明

順勢療法開藥係睇你嘅性格同思想, 例如我就被判斷為自卑, 少許強迫症, 對自己有要求. 然後就比隻療劑我, 我就係稀釋咗100倍嘅iron

醫生點睇你嘅性格呢, 就係聽你講自己嘅嘢, 由細過講到大過, 講自己嘅故事比個醫生聽, 醫生仲好鍾意叫你畫個畫面出黎, 第一次睇順勢療法以為自己去咗睇心理醫生

療劑嘅強效係睇倍率, 愈稀就愈弱, 食療劑可能一個月先食一次, 睇醫生點講, 每次食3粒, 一粒好似粒鼻屎咁細, 食之前仲要個口冇味, 含到佢溶(粒療劑係甜嘅, 好奇怪)

總知順勢療法係一門好奇怪嘅醫術, 睇嗰陣個醫生剩係識自high話英女王都係睇順勢療法, 但原理又唔講

thanks for sharing

聽講屠呦呦憑住陰陽五行 得到諾貝爾獎 巴打真係識野

佢叫你戒嗰啲就係最常見令人敏感嘅食物
我都識up

屌，討論連邏輯都唔講
同冇腦人講野

傳銷狗

寫assembly language 唔算programmer 唔比人當programmer

行政人員識操作軟件就可稱之programmer

Sor 香港幾間U讀中醫都要學化學同部分西醫課程

突然醒起, joe2017呢條撚屌成日講自然療法同bitcoin

9成9係錫安教

It depends

大部分都唔會寫assembly program
就算好多system level都寫 c language
ineffective in terms of man hour

呢個係現代中醫

你有興趣

可以研究
傳統中醫 vs 現代中醫
分別

喂，答我啦，香港讀中醫要學化學同生物嫁，點睇呀joe兄

你下年都joe2018啦

送多個知識比你

部分傳統中醫在批判緊現代中醫，話係假中醫，話它們破壞中醫學

現代中醫批判傳統中醫唔夠科學

大大巴咁打落去，真心好爽

ineffective定inefficient呀柒頭

之後應該會有「部分自然療法在批判緊現代自然療法，話係假自然療法，話它們破壞自然療法」

契弟網
google見到殘體字都廢9事禁入去

又錯 好撚柒啊你
寫c language唔識電腦？唔識memory運作？
你識埋d咩c programmer 啊

係咪寫hello world當自己識寫c language既programmer

你點請人架 行政人員

係可以唔識電腦
唔係唔識電腦

c programmer緊係唔話你知佢識電腦啦
唔撚想教精你呢類天才

腦電波輸入法

簡中都唔撚識
富撚就冇野
窮撚唔識簡中和煲東爪就正on99
香港有乜事可以返大陸走難
咁都冇呢個skills都冇埋
外國未歡迎你移民住
就77

中國咁好
留係香港屈就你je~

巴打你識野
現在真係研究緊
腦電波輸入法
brain computer interface

好彩我冇用自然療法
變到你咁都幾大濟

我識putonghua和簡中
可以有choice
hk or china
你唔識
hk only
有錢或有料就可以去下 uk, singapore, etc

我係澳洲
sor

一巴煎左落去個仲以為喺香港打政府工好威嘅垃圾度

仲有我上次去japan
好多人說putonghua 但英文差
shop support支付寶 微信

唔識putonghua和簡中就on99
taiwan都說國語

permanent resident ?

五毛宣言

愈嚟愈多身份:

1. 五毛
2. 弱智
3. 白痴
4. on9
5. 傳銷狗
6. 垃圾公僕
7. 中學未畢業
8. CRE Pass

又中又英正廢物
台灣人最撚憎就係大陸豬

永久公民, 定留學生, 定work visa, 定work holiday

so what
cantoneae 直情唔識聽

On9台灣大部分人都係大陸過去㗎
日本人不嬲英文差
識流利蝗語嗰啲多數都係蝗
利申今個月先去完

人地點都好, 反正唔係你呢隻狗可比

所以懂流利煲東爪就有優勢

日本佢地請大陸人請好多
many many putonghua and japanese billingul sales

joe2017愈嚟愈多身份:

1. 五毛
2. 弱智
3. 白痴
4. on9
5. 傳銷狗
6. 垃圾公僕
7. 中學未畢業
8. CRE Pass

日本人最想請嘅係識流利英文嘅人呀
On9

識普，識英，識日最好

搵日去原宿行
真係仲親大陸過香港
懂普通話sales又多

我去買野
我同佢講英文
佢問返我識唔識putonghua

因為你英文唔正or
個樣十足支那人lor

on9
日本親支那
香港繼續打飛機

日本親支那
是日金句

on9
咁都要條友識putonghua先

日本仲親支那個香港

就睇支付寶，銀聯，微信，說普通話程序普及所見

賺你錢就要同你上契？

世界大戰
學到野

世界大戰敏感話題
我update個list

1 政治 ： 中共、中國、大陸、港獨、支那、普通話、自由、人權

2 宗教：基督教、伊斯蘭教、佛教、道教、印度教、無神論

3 醫療及健康 ： 中西醫之爭、另類療法之爭、減肥、精神科vs心理輔導、心理輔導
vs教育vs宗教輔導

4 科學 ： 創造論 vs 進化論 、科學vs偽科學

5 經濟 ： 資本主義vs共產主義、投資方法、理財方法

6

暫時係咁多

加New age、超自然、和陰謀論（陰謀論當係政治category）、未來學

識mandarin過日本
咪就係做啲sales侍應嗰類招呼蝗客嘅cheap工

藥到病除
其他不了

都岩
但冇乜sales懂廣東話
你去日本旅行，唔識日文的話，識下普通話同英文，比識英文著數好多

西醫 不了

你一開始話日本鍾意請識講mandarin嘅人, 依家又偷換慨念變成識講mandarin去日本旅行好好
仲有你開呢個post都係想講另類療法啫, 拗唔贏又spin去你個愛國五毛身份同mandarin

請問樓主係咪想投身傳銷間做上線鑽石總裁，所以連續幾個post同人嘈交理論訓練自己游說技巧？

順撚可以嘛？唔好再copy維基同啲殘體link上嚟

the answer is no

ok字頭位網友係咁人身攻擊
唔係搵交嘈

同政治屈毛一樣
我表達左加拿大案件，自然療法孩子受害者，父母坐監，我感到sad
俾佢係咁插

父母人權與子女人權
佢buy子女人權
之後不繼spin開
咪變嘈交

政治野係敏感話題
故唔到人權野都一樣

唔好以為新人名就唔知你on9，講野無料扮大袋
Cre all pass都講到好似十優尖子咁勁！得你咁叻豬 我也是想入來撚你狗嘅，唔好分幾個回覆回我，唔好再講blame the victim，柒頭

on撚9,父母照顧仔女係責任而唔權利 ,
而家父母唔聽醫生講令仔女死亡就要問責同受罰。

成個過程同父母子女人權無關

想起底? 想人 post 咁多info在網上，知埋個真人名 ? cre pre requiste 係咩 ? 有人故我中學，我考完cre係咁多。

冇講過自己尖子，唔好屈毛
我係平民，消費者

你以為你乜料
起你底把撚?

咁知道細菌存在，分子存在，夸克存在，中微子存在，bitcoin存在，算唔算尖子?

識唔等於尖子，屈毛都唔係咁屈法。

問o字頭個網友啦，
我都唔知佢做咩 ?

又係你自己想問人咩學歷，話人咩 Physics degree，話人唔係無業就係學生或IT，人地巴打認都無認，都無理過你。你就自爆自己係政府工，CRE all pass 學歷，係Amway會員，有興趣想做果一行業。

請問邊個起緊自己底呀？你唔自爆大家真係無辦法咁了解你

被引導自爆
我會小心一些
特別o字頭位網友
多謝提示

我會話你知我住香港，頂多答你住港島定九龍定新界。但唔會話你知我住邊區。呢些就是私隱和公開的平衡。
學歷都一樣，我只答你我有資格考CRE，係咁多。

唔洗多謝啦，有個post1001咗，呢個都200幾個回覆，你移家先嚟話”小心一些”，盲嘅都知你唔係尖子啦，尖子好似你咁成碌葛咁就仆街啦，你醒到貢嘅地步。

人身攻擊緊你呀

特登架 吹咩

你呢d垃圾傳銷狗，唔攻擊得？唔通同你理性討論？on撚鳩

cre 嘅要求就是垃圾 真係有人以為好威

唔好理無謂人

繼續研究

浸大中醫藥學院發現，以中醫藥治療視網膜黃斑病變，成效高達80%。 劉雅艷 攝
香港文匯報訊（記者 劉雅艷）香港浸會大學中醫藥學院臨床部昨日發表臨床研究，發現以健脾化痰、利水滲濕、涼血散瘀、祛瘀散結等中藥處方治療視網膜黃斑病變，改善病人視力的成效達近80%。有中醫師指出，現時愈來愈多港人長期看平板電腦及智能手機，對眼睛傷害深遠，黃斑病變已出現年輕化趨勢，最年輕求診者只有16歲。他又指，壓力、飲酒、多吃刺激性食物等，均可增加黃斑病變的風險，及令病情惡化。

香港浸會大學中醫藥學院臨床部綜合並分析2011年至本年1月期間，對74名年齡介乎5歲至87歲（涉及100隻眼）、以中醫藥治療視網膜黃斑病變病人的臨床觀察。其中診斷為黃斑出血的有47人；黃斑水腫有14人；黃斑組織萎縮、機化、裂孔的則共有13人。結果發現，患者分別接受中藥治療1周至8個月後，有79%患者病情改善，他們的眼底水腫及出血面積平均減少75%，視力亦有改善。

料脾心臟失調 視力檬可致盲

黃斑位於視網膜的中心位置，是視力最敏銳的部分，佈滿視覺感光細胞，主要負責中心視力及分辨顏色的功能。負責有關臨床研究項目的浸大中醫藥學院臨床部訪問學者劉鑫醫師指，中醫學認為黃斑屬脾，故相信視網膜黃斑病變多由脾、心臟腑功能失調等問題所致，病人的視力會變得模糊；影像會變形、變大或變小；影響分辨顏色的能力，甚者更會喪失視力。
劉鑫指，黃斑水腫可處方利水滲濕的五苓散，黃斑滲出則可處方健脾化痰的二陳湯。另外，黃斑出血則源於思慮過度，心火上擾，迫血外溢所致，需以止血散瘀、祛瘀散結之法治療，方藥包括合柏地黃湯、三七、生蒲黃。而黃斑區組織萎縮則可採用祛瘀化痰、軟堅散結治療，包括桃紅四物湯配海藻、昆布等。
現年37歲的麥先生，其左眼早於2000年出現黃斑出血，由於無法根治，近乎失去視力。他的右眼亦於今年1月出現黃斑出血，視力急退，「完全不能辨識眼前的物件是甚麼」。他尋求中醫治療，每日服用一劑藥，經過24天治療，其右眼視力已由0.4回復至0.8，現仍在服藥調理身體。

探討中醫治眼綜合療法的成效
【教協中醫服務】

教協駐診註冊中醫師

自教協中醫診所今年一月開始推行一個名為【眼部綜合治療法】後，筆者已為約18名患者使用此療法。當中大部份分是因為眼睛乾澀，容易疲累，需要常常滴眼藥水。亦有小部分患者是有飛蚊症和高眼壓（青光眼）。

【眼部綜合治療法】分三部分：（1）中藥敷眼；（2）針刺治眼穴位；（3）內服補眼中藥。敷眼的中藥包是我們診所特製，散發特殊香味，敷眼時可使患者放鬆神經，促使藥物從眼周皮膚滲入血管，達到治療效果。敷眼同時，醫師會針刺治療眼疾的穴位，主要在手和腳，用通經活絡、行氣活血之法來治療眼疾。本著為患者治病強身的理念，筆者更會教患者三種平日眼睛保健法：（1）眼部穴位按摩；（2）眼部保健操；和（3）補眼養生茶飲。

從臨床治療效果看，【眼部綜合治療法】對大部分乾眼症患者都有明顯治療效果，有的做2-3次便見效，有的做5-6次亦見到療效。這類患者，絕大部分都連續做滿10次，完成整個療程，並取得滿意效果。而飛蚊症的患者，數次療程後，亦覺得眼睛不再容易乾澀和疲累，眼內的飛蚊（玻璃體內的飄浮物）數量亦開始穩定下來，不再增加。

此類患者有些聽取筆者意見，配合內服中藥和改善生活作息，希望能慢慢把現有的飛蚊化淡，甚至吸收。高眼壓患者情況比較複雜，雖然做完數次眼療後，眼睛的乾澀和疲累情況有所改善，但眼壓始終還是反反覆覆。筆者分析後認為，此類病症須耐心找出高眼壓的根源，針藥齊施才能有望解決。值得一提的是，有一眼脹患者同時嚴重失眠，經過眼療和加針刺瀉火穴位後，便能入睡而不用服安神中藥。

其實在香港，很多病人都是看完了西醫，治療效果不理想才去找中醫。所以香港的中醫，都會研究用中醫傳統療法，治療一些西醫療效不理想的疾病。其中較為人知的有：中風後遺症、面癱、風濕痺痛、皮膚病、高血壓、失眠、便秘等，如今可能又多了眼疾！

【本報訊】西醫治療癌症不論是手術或化療，副作用嚇怕不少病人。浸會大學中醫藥學院癌症專家指，中醫治癌講求以人為本人瘤共存，雖未必能消除腫瘤，但可據病因病機，疾病性質階段，再施以扶正祛邪等方法控制病情。有晚期膽管癌病人被西醫判定只有半年生命，只靠中醫治療至今已存活3年，實現與瘤共存。
記者：嚴敏慧

浸大中醫藥學院臨床部高級講師毛小玲指，每日有逾30名癌症病人看診，大多為晚期，部份已被西醫判定無法治療，部份則正接受化療，希望用中藥紓緩不適。中藥治療可用於任何部位腫瘤，亦無限病情，對預防復發亦有功效。
毛指與西醫不同，中醫視癌症為全身性疾病，腫瘤只是局部表現，故治療要針對整體調節，以辨證論治結合扶正祛邪治療原則，據不同病因和制訂合適療法，開出相應藥方；同一癌症可由完全不同病因引起，如肺癌便可以是熱症，亦可為寒症，故患相同疾病病人，療法可完全不同。

74歲的戴先生患晚期膽管癌，又有糖尿病及高血壓。2012年時因常發燒、小便帶血，到醫院檢查發現膽管有腫瘤且導致肝發炎有膿包。由於病情影響其他器官醫生建議切除膽管、部份肺、胃、胰臟及肝。經麻醉科醫生評估他若接受這需時8至9小時大手術風險甚高，家人最終拒絕並尋求中藥治療。

74歲的戴先生
仍需西醫檢查腫瘤變化

毛指經診斷確定戴先生為肺虛腎虛濕重，初求診時面色極黃，消瘦至只有120磅，無胃口，治療主要扶正為主，健脾補腎化濕，至今治療3年效果理想，「西醫話得半年（壽命），𠵱家已經3年」。戴先生女兒形容父親接受治療後「行得瞓得」，體重更增加20磅，西醫檢查亦未見惡化，部份與癌症相關指數更見好轉。
不過，中醫治癌亦有局限。毛稱需靠西醫檢查才知悉病人腫瘤變化，故會建議病人繼續西醫覆診。至於腫瘤能否靠中藥消除，她坦言要看病人對藥物反應，小部份病例能完全消除腫瘤，但腫瘤未消除疼痛等症狀亦能解決。
現年84歲的陳先生，2009年發現咳嗽時痰帶血，檢查發現左肺有2厘米腫瘤，確診肺癌，當時西醫指要切除半肺他不接受，向中醫求診。毛指陳的肺癌病因為邪熱內盛，為熱症，發現時為早中期，身體狀況較健康，治療主要清熱解毒，之後轉以養陰清潤藥材。由病發至今已5年多，未見惡化，他能繼續帶隊行山，全無氣喘。

早前見到一位50歲的病人，確診第二期乳癌，腫瘤3厘米，淋巴結沒有明顯感染，腫瘤特性測試屬HER2型乳癌。治療方法可選擇術前化療兼標靶治療，或手術全乳切除。前者的好處是有機會縮小腫瘤，不需全乳切除。她害怕化療，又不想全乳切除，決定看中醫、吃中藥。

一年過後，她再出現在我眼前，希望做手術。此時，腫瘤已霸佔了半個乳房，中間還蝕穿皮膚，流出膿水及血液。安排做了全身掃描，發現癌細胞已轉移到骨骼及肝臟，屬第4期乳癌。短短一年間，腫瘤都發展了。事已至此，手術已不是最重要的治療方案，而是用藥物治療，希望可以全身治療，控制腫瘤，然後才看手術切除乳房是否適合。病人仍然猶豫不決，不想打化療。病人丈夫淚水都流下，勸妻子接受治療。
眼看病人腫瘤流血流膿，化療都未及控制病情，先安排做了淺層電療，收乾了溢液及流血。結果完成了6個療程的化療及抗HER2藥，腫瘤慢慢收細，表面都扁平，表皮亦復完。再照掃描，癌細胞活動靜止，是適當時候割除原發乳房腫瘤。於是安排做全乳切除，並同時用肚皮瓣及脂肪覆蓋胸部。化驗報告證實癌細胞全消滅了，亦可預計日後復發率會減少。
手術後與病人交談，原來她聽人說化療會令人消瘦，食慾不振，整個人會謝晒，現在自己經歷過，原來都可以接受。她後悔看中醫，延誤了病情，多謝我們醫護團隊悉心照顧，起碼現在病情受控，希望癌細胞不再出現。
西醫藥的發展是有科學基礎和臨床實驗證明，方才推出臨床應用。現代中醫如果不懂癌症的病理，又怎能有效醫治癌症？看來，中西醫結合要發展，還有一段漫長的路。

假自然療法中心才害人

CRE呀豬呀狗都可以報, 有DSE學歷可以用DSE grade代替中英文卷個grade咁解啫

呢間嘢聲稱佢用唔屬於現代醫學嘅療法醫到癌, 呢啲咪另類療法囉
報紙講嘅係衛生署捉到呢間嘢冇註冊, 其他冇俾人捉唔代表佢哋冇問題
借啲意話呢間嘢係假另類療法中心, 講到好似冇人捉就係"真另類療法中心"咁

仲有, 你喺第3頁#69同第4頁#82兩個回覆叫人試順勢療法同葛森療法喎, 咁快割蓆?

homeopathy戇鳩到呢
畀杯清水你同你講稀釋咗好撚多
包醫好你
咁都信真係死撚咗佢唔好獻世

想玩No true Scotsman?

我有BNO
喺香港境外有時可以搵英國大使館幫手
你本火車頭得唔得？

手頭上重有第二啲護照
唔知你啲煲冬瓜又代唔代替到呢？
你個CRE all pass？
屌你我用DSE就可以免咗中英兩份卷啦
咁都好意思巧威威

佢果個回覆真係柒撚到喊

咩 “可以有choice hk or china”，中國咁叻做乜用英文 字都唔撚識嘅傳銷狗

好耐之前考過CRE, 記得中英文卷只會分1同2兩個grade, 再低就fail
joe巴打一係就講清楚自己咩grade啦, 唔駛咁謙虛話自己all pass就算
我都係CRE唔駛考中英文

佢支持嘅係傳統中醫, 即係屬於另類療法講五行唔駛識化學嗰種
現代中醫入咗框架就唔flexible幫唔到病人㗎啦

心水清

中醫都開始科學化，我唔明白「自然療法」點解唔可以，如果「自然療法」用臨床方法及病理學實證過係有用，我就會接受佢。問題係班所謂的醫師試都唔想試，好難相信佢得。或者「自然療法」根本係唔可能實證

到時候仲叫唔叫自然療法

其實呢個世界根本冇醫術，只有行政

行政能醫百病，西醫就係行政失當嘅垃圾，另類自然療法就係行政高明嘅仙丹

所以我認為世界上只有一種醫術，就好像世界上沒有分西方物理同東方物理。中醫如果係有效的藥物用西醫方法一定可以證實到，就好屠呦呦的青蒿素。
「自然療法」真係有效，點解唔寫Paper 拎諾貝爾

唔係唔想試, 係唔敢試
俾公信力高嘅機構拆招牌仲駛搵食?
所以啲"治療師"同信徒咪大力踩現代醫學, 訴諸自然, 無知, 恐懼同陰謀論, 令公眾懷疑公共衛生部門, 學術界同科學實證嘅可信性, 咁咪製造到一群反科學盲信徒兼水魚

"西醫"喺香港應該一早正名叫現代醫學, 而唔係俾中醫有藉口話西方醫學同東方/中醫理解人體嘅方式唔同, 中西醫可以各自發展

大學中醫學位有一半都係西醫課程，你就知到無西醫相關知識真係會出事

冇錯

有用嘅野用科學方法一定可以證明

“姨媽姑姐話work”呢d理由可以死返落地核

西醫可以以幾千人做例子同你講隻藥有咩用同副作用出現的百分比，點都好過“姨媽姑姐話work”或「我有朋友好有效」

加埋屌左5、60頁都好快覆，而家消失左咁耐唔通飲緊鑽石能量水補腦？

激到入廠

敗走了

樓主你係咪去飲海洋深層水呀？？不如番上嚟回應一下。今朝嚇死我呀，見你自己回自己，又係咁copy and paste 啲文章上嚟，你當個連登post係Notes咁用呀？？用嚟mark低你啲reference Article

認識實證醫學（Evidence based medicine）

實證醫學在1972年提出，1992年才開始流行

西醫問題就在 實證醫學的歷史太短

死唔斷氣

中醫科學化其實只係藥草嗰part
與其話係中醫不如話係中藥
中醫個理論本身好難科學化
其實即係西醫研究草藥，多隻藥用咁解

你講到自然療法好似好多年歷史咁

柒到
有邊一次唔係回力鏢打返自己

一下收左皮

下下大大巴打落去真心好爽

屌梗係好多年歷史啦

班原始人搵巫醫咪係咁醫囉

自然療法其實源治上古巫醫，你話耐唔耐

佢應該會話所以兩邊都係屎, 有行政先有得揀.

好期待佢下次死撐

我都好期待有咩新玩法

以為彈返上黎原來係收左皮

早知就唔打咁大力，而家無野玩啦

屌那星joe哥成隻地鼠咁
一衝出嚟就被人一野打柒

英雄所見樂瞳

咪撚呃正皮啦

一名受牛皮癬與濕疹困擾了20年的英國女子，自創飲食療法，不但令佈滿紅疹的皮膚回復光滑，更著書立說，令其他患病者受惠。

現年38歲、居於曼徹斯特的室內設計師西利托(Hanna Sillitoe)，患牛皮癬多年。在35歲時，她的皮膚問題與健康跌至低點。她說，除了皮膚佈滿紅色皮疹和不斷脫皮外，她出現尿道感染、血壓升至危險水平、超重和整日感覺疲倦。

她說，最嚴重時，她的眼皮長滿濕疹，手臂、小腿、頭皮、腹部和胸部出現斑塊狀牛皮癬和雨滴狀牛皮癬，外出時要用保鮮紙包著皮膚，以免被衣服磨擦。醫生處方化療藥物給她紓緩病情，但西利托不甘心，自己鑽研營養學，戒掉咖啡因、酒精、糖、乳品和小麥等飲料和食物，結果不但牛皮癬和濕疹完全消失，不時復發的尿道感染不再出現，牙齦出血不治而癒，體能也恢復至最高水平。另一個額外得益，就是身重減了31公斤。

西利托在網上與人分享其經驗心得，並著書立說教人以食療方式對抗牛皮癬和濕疹。美國一名22個月大女童，亦是牛皮癬病患者，西利托在網上看到她的照片和故事，立刻把書寄給女童父母。結果在改變飲食後，女童的情況顯著改善。

西利托說，每星期至少收到20個訊息表示跟從其食療後，病情有改善，至今向她表示有效的病人已近千。

屌那星戒咗成堆常見嘅致敏原就話自己創造新療法
你不如話戒屌閪就避免懷孕

然而依照joe2017嘅道德觀，出書賺錢 ＞ 西醫

醫生讀書時成績好又要俾佢屌，醫生診症時間短d又要俾佢屌；但人地9up下幾句就坐喺度有錢收又冇事，自然療法sales落力sell又比醫生更專業

佢係95% CI 的得益者 ㊣

但咁簡單點解西醫唔叫佢戒?
即係西醫連咁簡單既判斷都做唔到?

如果醫生叫佢戒咁多野你咪又係會屌西醫大包圍
如果個個醫生都係咁就仆街啦
細菌感染？唔理邊隻喇直接用wide-spectrum antibiotics啦
係呀醫得好呀
但抗藥性有冇諗過？
同樣地一砲過咁戒口
長遠會唔會有營養問題？
病人生活質素會有幾大影響？
到底實際病理係點？可以針對邊一步嚟治療？
有冇諗過？
呢個世界唔係話就咁醫得好就得

咁又唔會喎, 中醫叫人戒口好多都係大包圍架啦
作為一個病人醫得好緊係重點
如果就咁睇上文,我又唔覺副作用既代價會大過效果喎
定係西醫未有咁既專業知識去幫病人衡量可唔可以戒口?
連副作用同效果既權衡判斷都做唔到?
反而好多皮膚科類固醇又俾得好爽手, 難道戒口副作用會比類固醇大?
同埋同抗生素我覺得係冇得比
因為抗藥性係全球性, 但敏感症只係個人症
副作用差太多

完啦好嘛

你點知無叫
同埋佢搵到個岩自己既方法唔代表西醫個方法無用

難道你覺?
上文有提及患者戒口後有其他副作用?
再講現今社會, 都好難會營養不良
就算係冇左微量元素,都可以用補充劑替代
作為一個醫生, 呢啲專業知識應該就係由佢建議
但佢冇咁做, 或者佢唔能夠咁做
咁一係佢醫德有問題,一係佢係冇呢種專業知識

<醫生處方化療藥物給她紓緩病情>喎, 如果醫生有講戒口佢應該一早好返
<同埋佢搵到個岩自己既方法唔代表西醫個方法無用>點定義有用冇用?用類固醇醫皮膚病算係有用定冇用?

補充,如果對上文患者係有用,我諗佢唔駛自己戒口

唔係樣樣都可以用supplements
如果本身對嗰樣野唔過敏又為乜要戒嗰樣呢？
重未計一味食supplements有機會會OD
好似維他命A咁
唔夠會有夜盲
太多個肝會有事
一般均衡飲食唔會有事 除非你係咁食膶
但你就咁啪supplement就好易OD

所以我咪話醫生冇呢啲專業知識去幫病人決定戒咩, 補充咩
搞到個病人要自己搵方法醫自己囉

你覺得我頭先講deficiency同OD嘅問題係咩人搵出嚟？
病人唔信醫生冇問題
病人自己搵到方法搞掂自己嘅問題都冇問題
但唔好喺度當正自己嘅方法係萬能跟住周圍傳教咁傳開去
有冇搵返幾十個健康人嚟試副作用？
有冇搵百幾到千幾個病人嚟試有冇用？
有冇搵起碼3/4000個病人試有冇用 會唔會有長期副作用？

其實點解佢傳到出去, 變相都係反證左西醫既盲點
你要明白病人既思考模式同健康人既思考模式係唔同
有方法只要衡量接受到就會試
當等到西醫做好哂研究SAMPLE TEST, 都已經過左大半世
咁不如用另類療法試一試

jeo哥換左ac?
講實証醫學就屌人發展歴史短
人地回反另類醫學發展左好耐咩？
你就話實証醫學做得test黎都大半世
所以都係另類醫學好

神又係你 鬼又係你

<發展歴史短>同<test黎都大半世>係冇衝突
發展歴史短係用人類既歷史黎睇, 後者係用人既一生黎睇

大半世 我當七十五年
之前又要屌鳩人90年代先開始
照你個邏輯 應該到依家為止 一個研究成果都冇
但係事實上係已經有好多成果
咁你個大半世就已經唔成立 啫係鳩吹

大半世係指
出唔到對病人有幫助既治療方案
同埋我當一個人廿幾三十歲有事
當佢有八十歲命，大半世都係三四十年
而且對人黎講黎後生既時間係越重要

原來joe 哥去左高登避難

link

似乎係分身

所以佢成日自問自答

傾政治、宗教、經濟野，係敏感話題的真正原因

已留言趕狗

你唔留言都冇人理佢

請問一聲你平時有咩病要用幾十年時間去研究，普通傷風感冒都要？好多慢性病都係有不良生活習慣影響，如果唔去改善生活習慣咁當然無得醫。但係衛生署日日叫你注意身體習慣你唔聽怪邊個，自然療法多嘢除咗包裝外同衛生署講有咩分別

好多時慢性病唔係改一改生活習慣就好得返
就算你話敏感症，西醫都唔會寫包單話你改變生活習慣就可以好返，同上文個西醫一樣，佢都冇叫個患者戒口
同埋我係講另類療法，唔單係指自然療法

WFC

你當然唔駛care,病人先會care呢啲野

屌，你病撚左咪唔好用自然療法，on9

資本主義下，咪撚野都有sales和傳銷啦。
西醫和教育都一撚樣。

Facebook 市值5000億美元，40000億港元。人地service係免費ga，點解值咁多錢，靠marketing。

西醫就冇仆街sales ? 正一最撚on9的信念。

自然療法無sales和傳銷????

一撚樣有

資本主義，就係sales and marketing

sales, marketing 同 傳銷係三樣唔同野黎

屌，得撚閒避難，on9

你咁睇得起我，我點會閃

如果用電腦唔撚累，我就同你玩埋落去

我諗多多你幾個呢些網民，我就黎俾你棒到上香港網典啦，真係多謝晒

不如下次寫埋joe2017入香港網路大典度啦
強力建議

方法唔同，但similar，都係做市場推廣

三者都係資本主義核心價值

所以好多所謂另類療法非常不付責任，例如聲稱改變身體pH值醫病等，利用病人的病急亂投醫心態賺錢。

on9
關我咩撚事
資本主義的價值觀，又屈我
痴撚線

要反，就反資本主義。
資本主義，就係講 sales and marketing。
資本主義理撚得你人民權益和科學精神。
炒樓炒股好搵過醫生和科學家。
咁都唔撚知成個社會發生咩事，你就真係on撚9

不過反資本主義違反基本法
第五條
香港特別行政區不實行社會主義制度和政策，保持原有的資本主義制度和生活方式，五十年不變。

所以政府係要有監管，好似中醫咁

又出嚟柒

好撚心你啦

咩唔關你事, 係你講嘅

岩
上面成班友，睇野太微觀
以為現在醫療問題，係科學和醫學問題

科學和醫學當然重要
但目前社會上醫療制度問題
最恐怖唔係科學技術不夠
唔係西醫中醫自然療法系統問題
係整個社會體制問題
特別是資本主義

明明冇病sell到你有，
有病亂醫，醫都你殘，之後又再sell你。

不論是西醫又好、自然療法又好、中醫又好、食療又好，脊醫又好，替代醫學又好，都見得多啦。

有監管，會好好多，但治唔到本
一樣會鑽法律漏洞和語言藝術氹你買

你呢D叫輸打贏要, 亂鳩定義.

總之你過到科學原則就已經係醫學, 過唔到就係騙局.

唔洗理你另類定自然療法.

中醫證實左work嘅部分就係醫學, 唔係咩XX療法.

你不如攞西醫醫得好人嘅例子當作"西式療法" 去加強你地D垃圾騙局療法嘅說服力丫on9

又兜返去 "所有野都係屎" 果套喇

下一句就會叫人 信自己, 信傳銷. 因為傳銷狗好落力去sell, 服務親切

咁係你強迫人用你定義咋喎
你點prove唔係科學就係騙局?
係科學就唔會呃病人?

咪撚on9天真啦

資本主義下
科學都可以講成偽科學，
偽科學一樣可以講成科學，
最重要係賺到錢。

全部醫療系統，都係under資本主義下。
科學，都係比資本主義愚弄住。

唔信，如果你有錢，試下俾10億科研機構，睇下班友會唔會老作研究報告，將不科學講成科學。

港大醫學院，都易名成，香港大學李嘉誠醫學院啦

證明你無知

西醫點無冇病sell到你有病

唔會.

你呢D柒頭真係心術不正, 以為個個好似你咁鍾意呃人

醫生明知平藥醫到都開貴藥，做多餘既檢查係咪呃病人?

屌，我試過做身體檢查，私家診所，mtr club送

免費驗血壓和尿，血壓嚴重超左標，被sell療程

之後返去科學館和公立醫院機度，一切正常健康

部機d數據都可以做假。

有朋友，仲勁，冇癌病，有些唔舒服
去法國醫院睇，話佢好嚴重

資本主義，醫療造假，不限中西醫和另類治療的。

咁你就真係正一on9柒的

社會科學盲。

似你有語癌多d wo

呢兩條友真係好on9

將人同科學擺埋一齊, 傻仔俾人昆就話係科學昆你

嘗試去掩飾另類/自然療法 本身 就係騙局

呢D咪邏輯混亂, 別有用心.

曼戴爾松醫學博士 Robert S. Mendelsohn, M.D.，不僅是一位名醫，而且曾任美國知名大醫院的院長，著名研究所的研究員，醫學院的教授，伊利諾州醫師執照局的局長，還是美國醫學會（AMD——AMERICAMEDIC ALASSOCIATION一個具有超強政治力量的工會組織——美國醫師工會）的領袖。

1980 年他在美國 WARNERBOOKS 出版社出版了一部巨著，書名是《一個醫學叛逆者的自白 CONFESSION OF A MEDICAL HERETIC》。這本書再版過無數次，擁有無數讀者。

這些忠實的讀者們紛紛站出來，自發成立了一個組織，叫做「全國健康聯盟」，公推曼博士為會長，美國大城小鎮都有分會，定期舉行集會，並邀請名人演講，還有定期會刊。

這是西方有史以來首次對醫藥界的大革命。

曼戴爾松博士此書的副題是：如何捍衛自己的生命，不受醫生、化學藥物和醫院的坑害。

封面上列出六個重點：

（1）醫院的年度身體檢查是一個陷阱。

（2）醫院是患者的險地和死所。

（3）大多數外科手術給患者的傷害遠大於益處。

（4）所謂疾病化驗或檢驗，檢驗的體系和過程不合理，簡直是腐敗一團，即使是最好的科學儀器，也是錯誤百出，完全不可信任。

（5）絕大多數的化學藥物不但沒有治療的真實效果，反而是致病、添病的緣由。

（6）X 光的檢驗是診斷程序的重點和特色，「一張照片勝過千言萬語」，不但輻射線對人十分危險，而且檢驗結果錯誤頻出。因為解讀 X 光照片的是人，是人就會受偏見、情緒的影響而導致錯誤的判斷。即使是同一個專家，在十年後再次解讀同一張照片，就有 75％ 的偏差（試驗證明）。

所以避免騙局，就要有監管

點解以前有咁多人都講

要搞掂左社會科學問題，再解決自然科學問題，先是社會出路 ?

自然科學強，社會科學問題多，結果是用科學整核彈、生化武器。醫生冇醫德。

社會科學強，就算自然科學弱，人類有互助精神，冇惡性批鬥，真正共產，冇戰爭已經好好。

屌，on9
咁撚似中共外交宣傳策略

美國、日本都是別有用心

非中國別有用人

小人之心 嬲豬了

如果你讀過下書就知科學係咩

點睇呢本書

樓主，我以前一向認同

理 ＞文

睇完你post

我終於知點解社會一直講
理 不會 ＞ 文

柒頭, 首先我唔知咩"以前有咁多人都講"係邊度嚟

再者無論道德如何, 核彈原理係唔會變

你而家係想爭論 人類如果道德好就可以用魔法整核彈

智障真係智障, 完全唔知自己衰咩

笑撚死人
中共初上台未真正共產,而且係科學同科技超弱。
最後餓死幾千萬人

on9

現在係中西醫和另類療法之爭

現在講緊實證醫學，中醫都開始講實證醫學，自然療法和另類療法都開始講緊實證。

咪撚on9 la
有問題一早被取代
仲sell都咁多人信
你當人on9
其實最撚on9係你自己

真正共產應改為
可持續發展，substainable的共產主義

如果可以用科學原則證實嘅就唔係叫"另類" / "自然".

叫得另類就即係騙局

咪撚再偷人光環

on9
維生素唔然講科學 ?
維生素療法一樣是另類治療

咁西醫系統究竟係唔係科學?

你有閪資格入網典咩

你再推，不繼起底，我咪有資格lor

'
維生素 同 維生素療法 差好撚遠喎

屌

問題就係太多扮科學,借科學個名去搵笨而且不受監管
而你呢d識少少但其實咩野都唔識,又信自己咩野都知既人最易上腦中晒伏

西醫盲fans即時冇言

on9思維，西醫 ＝ 科學 ＝ 最佳

條友而家發撚晒long嚟喺度語無倫次
中撚咗風咁款

又係呢d垃圾facebook文

on9
1980年係facebook

係facebook作文講公元前2000年都得

有出實體書

呢個係資本主義下必然發生的問題

科學可以勝過資本主義 ?

on9
另類治療，以前一向不合法。

係有人踢爆左西醫的腐敗，另類治療才冒起。

現在有好多人，仲去擁護呢個腐敗的系統。

資本主義同科學係兩件無關係既野

重有自然療法原來戰勝左資本主義?
唔知點戰勝

未見過有人思想亂到好似痴線佬咁。

另類治療，問題是太多sales騙人

sales騙人本質是資本主義出事 唔係科學解決到

西醫一樣有這問題，但監管比較好，少一點

正評 好心啲人就睇多啲資料啦
成日以為喞另類療法全部係好野 話西醫廢又唔食藥又寸啲西醫唔識佢啲另類療法
如果另類療法真係咁有用同咁好 神早就變左主要療法啦
無啦啦俾人水仲以為自己好醒

批評40年前技術嘅野有乜好講

而且都唔代表佢支持騙局療法

有人同你講飛機維修程序唔太安全, 你就覺得掃把可以飛上天?

因為西醫出左意外就走去信騙子係真心醫你。

其實係咩野logic?

佢冇支持另類療法
西醫出事，醫療冇出路，先搞到另類療法就冒起。
所以核心問題反而是在西醫上。

一樣本身唔work嘅野, sell唔sell都唔會令佢work

好少見到人咁撚蠢

唔係技術問題，係制度問題
技術係有改良，但制度就冇變過

係呀, 所以如果haeco俾人踢爆佢地維修飛機好hea

然後飛天掃把"冒起", 你就覺得掃把work

prove唔到work同唔work係兩個概念

唔work的野sell到一陣，好快被自然淘汰

有邊d唔work的野，selling 可以substainable

宗教除外

就係sales騙人先會有你講既另類療法

而有騙子搵唔一定關資本主義事wo,
文革成班官都報大數比毛澤東知等佢以為自己好勁

由此至終得你兩條粉皮咬住咩制度咩行政

另類療法係騙局, 騙局就只係騙局. 本身唔work嘅野你踩低西醫都唔會令佢work

前提係你要prove到非科學療法係唔work

前提係你要prove到非科學療法唔work

仲唔係白痴?

個責任喺你度, 你要去一樣野係要去prove佢存在and work, 唔係要我去prove你唔work呀柒頭

讀過書未呀? 咩叫舉證責任? 終於試到你

個責任係喺你到，我冇絕對肯定非科學療法係work, 而你就好確實咁指控係唔work,而唔係存疑

（1）如果你大過50歲嘅就真係應該一年起碼照一次腸鏡睇下有冇瘜肉
大腸癌係唯一一種癌可以用肉眼睇住佢發展
喺未變成癌之前係可以做到野

（2）本身個人冇事又點會去醫院？有啲急症醫唔切咪會死囉
重未計有時傳染病高峰期咁多人聚集喺醫院會增加感染風險

（3）Appendicitis, pneumothorax/ collapsed lung, bowel obstruction呢啲唔用手術你肯定救得切？appendicitis都話可能可以用藥撳低個inflamation
pneumothorax, bowel obstruction 呢啲遲啲都死人
通波仔呢？coronary artery bypass呢？amputation呢？
呢啲手術救咗幾多人命你知唔知？

（4）例子？

（5）你走去同個心臟病發嘅人講硝化甘油冇用
你試下有人anaphylatic shock嗰陣話epinephrine/adrenaline冇用

（6）你試下唔靠X ray嚟判斷骨折情況
你試下唔靠X ray嚟睇spine scoliosis有幾嚴重

on9
prove另類治療係騙局

我見到的另類療法的真相是

係有班人唔信西醫 ，或西醫醫唔好，或副作用太多。然後自創療法，試下醫治自己的病，搵到有case成功，之後大事宣傳

ok 大家可以唔洗理呢條柒頭

講得出呢句已經證明佢無知

所以呀, 其實我係上帝. 因為你證明唔到我唔係

係架，睇大家信唔信，如果大家唔信你係上帝，咁你就應該檢討吓耶穌做到而你做唔到，個分別喺邊

我見到的另類療法的真相是

係有班人唔信西醫 ，或西醫醫唔好，或副作用太多。然後騙徒借科學自創一套9唔搭8既療法，試下搵唔搵到水魚，搵到有case成功，之後大事宣傳

所以另類療法永遠都有一堆好似好利害既理論咁但其實係9唔搭8

所以我先講資本主義問題

你根本唔sure條友自創的療法和案例，係咪真係醫自己定吹水

因為資本主義，我們先要信西醫
因為資本主義，所以唔信另類治療和自然療法

中醫狗真係為禍人間

要講個信字去支持（而唔係證明）嘅野就已經係騙局

完。又多一隻傳銷狗

如果啲另類療法肯去做個Randomised double blond placebo control study
sample size有返咁上下大
又證明到真係work而唔係placebo effect事嘅
咁咪說服到人囉
如果唔係呢類「療法」根本就只係同風水命理怪力亂神同level

科學就係要寫論文,之後有班人會試下你論既野真定假。
如果發現假既就好快比人踢爆。

但自然療法唔係,自然療法就算比科學踢爆就會話科技唔夠先進,唔可信,因為利益先話無用等藉口。

咁又係你定義信=騙局,未經證明唔等於錯
有冇prove?

佢無啦啦又開多範玩資本主義真係好撚正

你呢d唔係未經證明

係證明唔到，亦冇可證偽嘅餘地，同塔羅風水一樣。

一樣又點
就係證偽唔到先係存疑
而唔係證偽唔到等於錯

有時人冇自知之明仲硬係要衝出嚟柒

呢個post已經有兩隻傳銷狗

話人有責任證明一樣野唔存在，話制度外嘅野就係正確

呢d要幾無知先講得出口

你呢兩句又露左底

唔好駁啦好嗎，我就嚟有尷尬癌喇，另類療法唔知醫唔醫到

返去search下咩叫falsification啦 以你有限智商諗到嘅野一早俾人諗晒，駁埋。

唔係證明唔存在，係證明佢係錯

一樣，係你有責任去證明你果套work，責任不在我

無知真係原罪

可唔可以證偽係科唔科學，同對錯本身無關

責任在你，因為我既主張係存疑，而唔係主張佢係正確

尷尬癌病發

有冇另類療法醫得到我？

媽呀救命

英國科學哲學家波普（Karl Popper，1902–1994）建立否證或證偽（falsification）的觀念，以「可否證性」（falsifiability）來區分科學或非科學，只有可否證的理論，才佔有科學的地位。

邊到話同本身既對錯有關?
係科學同非科學既分別

其實有時覺得中醫先可以根治病症

利申: 讀西醫

有無人識順勢療法？ 聽講外國幾出名

我對杯清水畀你然後話係將你個病源稀釋咗好多次
飲完就會好
你信唔信？

又偷換概念?

由始至終得你自己喺度講對錯, 自己碌返上去睇

我一直講緊work定唔work, 真定假. 呢樣就係科學.

science is true, because it works, bitches.

我唔知你無啦啦講乜對與錯 屌你係咪又當左科學係可以用投票去驗證

唔好再講了好嗎? 好撚尷尬呀

如果另類治療(非科學)唔係錯誤既醫療方式
你點prove佢係一個騙局呢？

邏輯

你假設左佢唔係唔work, 再叫人由呢點開始同你傾

CLS, 你弱智好啦, 唔好當人地好似你咁on9先得架

我主張係「存疑」，係合乎邏輯
你主張係「騙局」，但未有實質推論
如果我指控一個人係騙子，騙子要自我澄清?

科學造假論文，真係好快比人踢爆 ?

點解釋，南韓黃禹錫教授單野，複雜幹細胞做假，pub左出去成為科學界的奇蹟，都要等幾年先被踢爆 ?

新招喎
玩存疑
屌
用一樣未經證實嘅嘢搵錢
唔係騙局係乜嘢
你prove唔到性交轉運係錯
係唔係拎佢去呃蝦條都無事

So?
等如on9療法係真？
哈哈哈哈

存你老母疑啦, 冇方法去證明, 甚至冇打算去證明嘅野有資格講存疑咩?

因為呢個另類療法騙子宣稱緊一D野, 如果佢證明唔到佢講嘅野係真, 佢就係騙子

傳銷狗硬係鍾意將D野調轉講

睇到你就明白智商真係冇下限架, 柒下柒下仲以為自己好撚醒好有見地 仲學人用引號

代表信以科學為名的西醫一樣on9
不如唔撚好醫好過

science is not mean truth。
science 係一個知識管理和知識探索研究的工具，避免人類陷入迷信無知。

因為一份造假報告而唔信科學
咁成個中國應該要滅族
唔好打破你智商嘅下限

有資格，因為邏輯上黎講佢只係處於未被證明同否定既狀態，即係「存疑」

佢證明唔到，但都唔會因為咁而冇咗有效呢個可能性，除非1，你可以證明佢講既野係錯，或者2，佢訛稱係經正式科學證明佢講既野係啱

on9

個 program 試到有bug就已經有問題啦

駛唔駛試晒成個program 先知有冇 bugs.

有bugs就點都係有bugs , 無可扺賴

science is not mean truth
goodest english

講講下science仲咩spin去語文 ?
off topic

哈哈哈哈
科學最重要嘅地方就係可被挑戰可被檢測
咁先知道而家嘅認知係正確/錯/假
你舉呢個例子正正反映左科學最大價值
無知真可怕

性交轉運呢

存疑，但人有權選擇唔信

捐錢轉運

捐俾我

捐錢轉運才是王道

捐俾joe2017基金會，幫助貧苦大眾
信者得救

冇, 完. 同你&joe2017比, 我係真理, 你地只係柒頭. 柒左咁多版其實都冇人會聽你講, 唔好再R生意. 我唔想再loop D咁淺嘅道理. 連falsification 都要我提你先識google

流氓係講唔到道理, 尤其係又蠢又無知又on9嘅流氓. 只係識好似狗咁不停重覆咬實一點, 俾人駁到體無原膚都仲厚面皮咁唔認.

你呢幾十版嘅言論真係擔當唔到邏輯兩個字.

你真係痴痴地

成篇都冇回應到論點，討論結束

你根本冇未俾人駁嘅論點

係你唔認輸

收工
性交轉運嘅可信性同另類療法一樣

你駁咗唔等於你駁到
所有野我都回應咗，係你放棄繼續討論

Prove?

永離六道 再次顯示到傳銷狗, 陰謀論豬嘅面皮功力

只要唔認輸不停loop 同一點, 就會變到自己好似好有道理咁

駁到你唔認

而且你露晒底自己咩水平

如果有條友，
患左重病。
西醫醫唔到，西醫話要等死，無得醫。

自創療法成功，
醫到自己，
分享比其他朋友。
結果有人成功， 有人失敗。
因為有失敗例子，
加上未能用科學方法驗證，
被列入另類治療。
有sales藉此療法找商機，
誇大療效騙人買。

咁你話，你患左呢個病，唔信另類治療，你可以點做 ? 另類治療，係騙子，定存疑 ? 騙人只是沒操手的sales , 唔係另類治療

太多意見 好易害死人。

你自己講架

另類療法功效存疑, 性交轉運功效存疑

咩叫唔認?我只知你主動放棄討論

輸左唔認咪就係唔認囉

除左你兩條傳銷狗之外個個都睇得出

唔通仲要繼續同你loop?

好心班西醫支持友，
針唔到肉唔知痛，
唔好無知扮醒。

一樣存疑唔等於一樣可信性
冇因果關係

原來討論係要靠人數決定啱唔啱，而唔係靠邏輯，咁我輸啦，你哋人多，贏咗訴諸多數

真係好撚on9
叫人唔好信有科學去prove 過既醫術
情願有病唔好去醫 一係就自然療法
呢d咁既說話 講果個都on撚9既
有實証唔撚去信

哦原來存疑都分等級㗎
咁邊樣可信啲呀？

紅字就係你班傳銷狗冇打算亦prove唔到有因果關係, 但你地話有, 所以你地就係騙子

根本冇咩存唔存疑嘅空間

傳銷狗返入老母個閪窿啦

仲乜自講自答
唔記得轉分身？

唔知，我未做資料搜索，答唔到你住

又嚟對錯論啦

我講緊個個都睇到你俾我駁左, 但你只係識厚面皮loop同一點唔放口呀

邏輯同學術我已經贏左啦 其實都唔係我主動贏, 係你真係太柒

投票科學呢D野係你地嘅觀念嚟架, 我唔想要呀唔好俾我

同埋我真係唔覺得有討論存在過, 你只係自己講自己野, 連falsification都要我話俾你知

有條友，
患左重病。
西醫醫唔到，西醫話要等死，無得醫。

佢自創療法成功，
醫到自己，
分享比其他朋友。
結果有人成功， 有人失敗。

因為有很多失敗例子，
加上未能用科學方法驗證，
被列入另類治療。

有sales藉此療法找商機，
誇大療效騙人買。

咁你話，你患左呢個病，唔信另類治療，你可以點做 ? 你係度話另類治療或自然療法，係騙子，唔係叫人放棄治療 ? 叫人等死 ?

另一個難題是，你患危疾
西醫方法，講明會醫到你內傷和七勞八損。

有人自創方法成功醫到自己，低副作用。分享出去，結果部分人成功，但失敗人更多。因失敗例子多，未能入正規醫學，被列入替代醫學，另類治療，或自然療法。

咁我係病人，試唔試另類療法好 ?

其實呀永離六道上個post已經係大大力支持自然療法架喇

而家搏人唔記得/冇追post咋

好彩我一直都在

原來主動放棄討論係駁贏咗人，呢個玩法我唔識，係我輸啦

你一直都在，而且主動放棄同我討論丫嘛
明白的

on9
有些出名的另類治療。
有文獻，講明左係有人成功，多數失敗。
但低副作用，係自然療法。
eg 葛森療法

咁你班傳銷狗係厚面皮過我嘅, 你唔要面好似錄音機咁播帶, 我又真係吹你唔漲. 但我冇咁好耐性囉

好簡單 你食過乜乜柒柒 同你病好左 係冇必然既因果關係

除非你知道佢背後既原理同mechanism 再透過統計 証明真係有用

但係你做唔到咁嚴謹既驗証 又點可以將什麼另類療法/自然療法稱之為有用？仲要呼籲人唔好睇西醫 係咪on9?

係呀，下次放棄討論之後話人錄音帶就係贏咗幾方便，你真識玩

on9
幾時呼籲人唔好睇西醫
係西醫投左降先

係咪縮左返入去老母個西度？點解冇on9仔出黎反駁？

你係錄音機係事實, 你無知都係事實

同另類療法係騙局一樣, 鐵一般的事實

你自己講

兩隻傳銷狗都好鍾意輸左唔認然後話返人投降先

厚面皮到呢

OkUrine 邏輯
因為新療法證明唔到，所以等於必然係騙局，所以西醫醫唔到的時候，病人唔好揀其偏方，唔好送錢俾人，記住，一定要等死，寫定遺囑。

唔通你是遺囑受益人，睇住你老人家一舊錢 ?

上帝，出自你口就係鐵一般既事實
不過主動放棄討論都係鐵一般既事實

各位鄉親父老, 佢又搬龍門喇

閱讀理解零分
冇睇reply上面的quote ?

緊係主動放棄討論果個人贏啦

愚民乖

其實一直以嚟邊有討論, 你地loop同一點挨打

而且, 又係你無啦啦話我放棄討論, 放棄左就唔覆你啦

成日都自己諗左就當係

討論同普通回覆唔識分?

同鑽石能量水一撚樣 又唔撚證明到有用 但又同你講呀六姨婆個三家姐既細仔飲過成功醫好過cancer 叫人當買個希望 你可以唔好比錢架 不過寫定遺囑

OkUrine
假設你患左重病，西醫講明無得醫，必定死。有得醫到七勞八傷，生不如死。

但有另類療法可以醫

你試唔試? 定等死 ?

幾時輪到你定義? 你有野識架咩?

還是你又諗左就當係

jeo哥 快d答我啦 求撚狗

咁你定義人身攻擊同出自你口就係事實都算係討論，咁咪係囉

你咁問我我實話唔試 你都on99, 做乜撚野

對住你就一定係 面係人地俾, 假係自己丟

呢幾十頁你地丟假丟到上太空了

因為你只係傳銷狗 我都廢事扮謙虛

其實嗰兩條友啲論點套落性交轉運都得
但係又唔認同性交轉運一樣

明白了，主動放棄討論的人

咁你入梗火化場，byebye

點解唔得，耶教同佛教都係宗教
唔通一信就要信哂?

呢些就是真實的病人面對的選擇困難。

唔係好似你咁住在堅離地城象牙塔咁看世界。

睇醫療的痛苦程度，副作用，療效，成功率做決定

即係用另類療法賺錢同用性交轉運昆人
一樣都係詐騙？

你話信西醫係on9 ga bor 點解依家又話要睇情況做決定呀？

另類療法如果佢將明知係錯既野講成啱，咁緊係詐騙，但好似中醫咁佢哋相信自己嗰套係啱，咁咪唔係詐騙

我幾時話睇西醫on99

我係話自由選擇才是聰明

你地誤解晒

西醫冇得醫，唔信另類治療，咁信咩柒

自然療法，都有分grade

葛森療法和順勢治療，我就揀葛森

紅字既答案係幾個字之前咋喎 咁快唔記得？係咪睇得太多另類療法搞到腦退化？

另類治療都有分grade

係咪詐騙就睇邊款另類治療

葛森療法和順勢療法，完全唔同檔次
中醫和周兆詳的另類治療，又係唔同檔次

應該要搵西醫同邊種自然療法比，先有得比較

終於有實証 証明另類療法有嚴重副作

其實是香港，真是有人信另類治療唔信西醫，有人選擇唔信醫學，我尊重他人學術及選擇自由。我會視乎情況決定。
你就會奉另類治療必反。睇下邊個on9點 ?

self reply self answer ?

你囉

你嘅水平就係咁

連寸人都只係識loop同一句 好慘. 一定冇生意

你諗咗就當係?

哦, 即係有人俾你呃到

傳銷狗的自爆

btw 拾人牙慧真係好弱雞

終於

條友3個post都一直過西醫唔掂, 家陣又唔認

只要信就無問題？
真係不知者不罪咩
打住一個基於良好意願嘅旗號就可以行惡事？

你點定義惡事?

詞窮了

留名睇下一句又重覆, 希望我估錯

你就係惡事, 傳銷狗

你諗咗又當係?

屌
另類治療都係睇邊款

中醫、針灸、推拿，話冇用就真係on9

葛森療法一試無妨

水晶治療，吸收宇宙能量，你信我都覺得你on9

loop到世界末日都係得一句

典型輸左瀨皮. 然後等人唔覆就可以話人投降, 傳銷狗的精神勝利法

依家係講醫學唔係信仰
醫學係科學 係講實証
冇事實根據既情況下叫人信 呢個叫信仰
叫人不要問 只要信 一係你就立遺囑
你依家講緊既野已經唔可以叫療法
係叫做信仰 自然信仰 另類信仰

我諗左就係, 你諗就一定唔係

你照鏡睇下自己資質先 原來只係OU仔

自然療法和另類治療都係睇邊款

中醫、針灸、推拿，話冇用就真係on9

葛森療法一試無妨

洗腸有些根據，但要小心副作用

順勢療法，就算吧啦

水晶治療，吸收宇宙能量，你信我都覺得你on9

仲有個飲尿療法，你會唔會去試 ?

自然療法太Board , 集中討論邊種自然療法好

香港計，周兆祥套野 好似都算 hit
不如集中討論周兆祥套理論

仲有袁大明套野

你諗咗就係?

就醫療上
欺騙病人
令病人得唔到適合治療同騙取病人金錢
E.g. 某人最鍾意用嘅Steve Jobs

嚴格黎講講實證係現代醫學，中醫係傳統醫學

不停copy and paste同一句去覆, 冇聲出都唔肯停

已經證明D傳銷狗係打算用面皮去說服人, 都唔係講理據

永離六道 傳銷狗 萬歲

證明唔到嘅就係騙局

咁我咪講咗唔係存心欺騙就得
請問惡事有冇欺騙以外既成份?

on lun 99
用你邏輯
回600年前人類 : 地平是科學，地圓係騙局。地心是科學，日心是騙局。因為地圓和日心都證明唔到。

令病人得唔到適合治療都唔夠
難聽講直頭係謀殺

quackery = alternative medicine
on9 logic ?

同樣logic可以照用在
西醫醫唔到
另類治療醫得到的病上

濕疹睇西醫越睇越嚴重，都係唔適合既治療
請問是否惡事?

地心唔係科學
係宗教意旨
科學家就係俾天主教迫害得最慘烈

唔止歐洲，古中國人的睇法呢
邊個合理，邊個on9
邊個係實證。
古人覺得，眼看見就是實證。眼不見不實。

你會唔會搞錯左d野 地平說係坊間流傳 冇經驗証 點叫科學
拋書包但拋撚錯曬 真係柒到唔敢睇

想玩妖魔化類固醇？
濕疹睇皮膚科絕對係適合治療

on99
用現代人眼光看古代

周兆祥邊D野，佢手療，脈輪，正念，定食生

另外，周兆祥佢好多產品都好有斂財feel

就手療和食生先

即係你無視咗無數類固醇上癮既病人
一停藥就返發得更嚴重
外國重有網頁因為用到紅皮症
而叫人戒類固醇
基本上中度至嚴重既濕疹病人類固醇係幫唔到手

佢地是為立場而反

同民主派反一地兩檢一樣

古人眼光，眼看見視為驗證。
眼不見視為無法驗證。
我眼，都係見到地平。

佢地反，唔係為真理而反。
更莫過說從病人利益出發。

而係為立場而反，為立場而支持。

下至討論區，上至香港立法會都是咁

同立法會傾一地兩檢議題一樣。
根本為立場，而非為民生。

以為皮膚科醫濕疹淨係得類固醇
仲唔陰到你
以為西醫醫濕疹就=開類固醇
除非病人係急症期
唔係醫生都唔會開大劑量類固醇
多數都係開保濕用軟膏，做過敏源測試
改變生活習慣入手
又想昆人西醫=類固醇

乜原來你仲喺600年前嘅時空

我笑得好辛苦

4世紀時古希臘學者已經提出地圓
請問你嘅古人有幾古

唔係公元前幾百年，希臘佬已經prove咗地球係圓咩

軟膏只係冇咁乾，好多人測完都係一樣
因為空氣本身已經充滿致敏源
醫生唔開大劑量壓唔到即係冇用，下次又要覆診，變相對類固醇既依賴大咗，要越用越加，我可以好肯定咁同你講西醫醫濕疹只有類固醇最有效

理論上你可以講到好完美
上下國內外各forum睇吓病人自己既feedback
我就真係搵唔到支持濕疹睇西醫既人多過用其他方法既人

成班人都係為立場而支持，為立場而反

想持平，想客觀係好難。
因為只要有立場不一致的言論，就話你有問題，前言不對後語。

唔可以講呢度網友係咁

因為香港立法會都是一樣
分晒陣營，建制、民主、本土

想客觀持平中融，根本不可能有容身之所

上樑不正，下樑歪。

打漏左公元前

你講你自己?不如試下用行政解決

行政長官都冇能為力
睇下立法會就知

香港人痴撚線

不如你去問下每年皮膚科收左幾多因爲濕疹睇中醫/其他濕鳩偏方而變成皮膚炎嘅新症

手療 = 能量治療
食生 = 營養吸收率下降 + 食物中毒風險上升

葛森療法早十幾頁講咗, 食生禁鹽禁動物蛋白
正常人都會食到低鈉症, 營養不良, 食物中毒
病人身體虛弱死得仲快
屌你老母教人用呢啲偏方醫病

所以我問題淨係問你
濕疹睇西醫越睇越嚴重，都係唔適合既治療
係唔係惡事
如果你認為唔係，咁「睇中醫/其他濕鳩偏方而變成皮膚炎嘅新症」都唔係惡事
事實上我認為西醫用類固醇都可以唔係係惡事，因為輕微既濕疹係控制到，最主要係唔係明知會用落去會令你上癮都繼續俾你用，即係存心欺騙

jeo哥真係愈描愈柒
同關家姐有得fight

食生concept話
生野冇煮熟，唔會因煮熟而有咁多營養和益菌流失，所以可以治療到病。副作用係大量細菌病毒寄生蟲入肚。

呢D都係theory黎je

諸訴荒謬 on99

食生，就係另類療法的範例。

你首先假定左西醫醫濕疹會越醫越嚴重
我唔會上你當

西醫醫好多病都唔掂，係病友的心聲。

中醫又點? 另類治療又點 ?
病友心聲完全被象牙塔理論遮蓋住。

好心啦 你柒左就唔好老屈古人既驗證方式

正正就係可以被推翻 先係科學既精神
地心說當時點解係流行係因為以當時既觀察數據 得出黎既結論 但係因為伽利略發明左天文望遠鏡 証明日心說先係岩

人地提出日心說個陣已經有証明 直到伽利略直頭有天文望遠鏡更加直接咁去觀察 但係你就一d冇實証有用既野拎出黎叫人去信 係咪on9？仲要大口氣到你可以唔比錢 但叫人寫定遺囑？你憑d乜？

所以我咪叫你自己睇吓唔同既forum病人自己既feedback, 唔好一味從醫療理論上講，醫療既對象係病人，病人先係主體，病人既感受係最重要，唔係就太離地，search吓紅皮症，類固醇上癮，外國既都好多例子

on9
我講古人
幾時講古代學者，古代科學家
仲有古中國，嚴格來說，沒有科學

學術界，離地刻版印象，似乎仲未消除到

真係要多些見下世面好些。

on99
西醫話左冇藥醫和必死
又唔試另類治療
唔寫定遺囑可以點

不如你答左我紅字先 你憑d乜咁大口氣到 可以叫人唔好比錢 但要寫定遺囑？醫生都唔夠膽咁講

上次隻腳突然勁痛 去輪街症 個醫生淨係識開止痛藥俾我 完全冇幫助
結果去睇幾次跌打 明顯有幫助好多😂

閱讀理解零分 ?

西醫話左，冇藥醫和必死
你又唔試另類治療
唔寫定遺囑可以點 ?

因為有西醫控制唔到濕疹嘅個案=西醫無用仲會越醫越差？
咁係咪西醫手上有病人因爲肺癆死左
所以西醫對肺癆無用？

跌打，都是另類治療和自然療法之一

班盲反on99無視真理

乜咁快搬龍門去"古代平民"
巴打話地平說冇驗證唔係科學
你就話古人眼見就係驗證
跟住俾人篤爆古人一早靠科學同望遠鏡推翻地平說
依家又搬龍門話古代中國嚴格冇科學
你到底想講地平說同眼見驗證係科學定唔係科學?

請問上文中我邊到講過西醫冇用呢？
有冇睇我呢段?

「事實上我認為西醫用類固醇都可以唔係惡事，因為輕微既濕疹係控制到，最主要係唔係明知會用落去會令你上癮都繼續俾你用，即係存心欺騙」

跌打又俾你屈落去on9療法, 好慘

覺得離地係因為你蠢同無知

條友好頂癮, 畫個圈叫人入佢個圈同佢討論

on9
跌打真係另類治療和自然療法之一
係你on99
又唔撚講你反對邊隻自然療法
係度一味講反對晒所有自然療法和替代醫學
你on9討論在先

邊個講?

話說頭先發現六道柒頭係new age撚

條友根本一開始都唔認同科學原則, 實在冇咩好認真傾

現代醫學有冇跌打呢樣野，冇咪係另類療法

點睇鐵打無法辨症半月皮同韌帶問題
鐵打越醫越差就見得多
同埋佢地而家永遠叫你照左x光先
我諗鐵打誕生時應該無X光掛
就連職業運動員都係睇骨科
所謂鐵打嘅競爭力係邊？

cap張圖黎睇吓啦
起我底都知我信佛啦下話

濕疹睇西醫越睇越嚴重，都係唔適合既治療
係唔係惡事
呢句仲唔係？

又點定義現代唔現代?

一直係講緊用咩原則去證明

跌打醫骨傷拉傷點會唔符合科學發展嘅醫學? 又想偷換概念 偷偷地踢人入會

我話醫濕疹冇用唔等於全個西醫冇用喎

跌打係另類治療，不過唔係自然療法，因為跌打基本上都係冇科學驗証

咁你係唔係已經前設左
濕疹睇西醫越睇越嚴重先？

google please

ok 我柒

輸左就會認

信new age已經比較接近科學，雖不科學

比起正規宗教，如佛教、道教、基督教、伊斯蘭教、印度教、儒教，new age已經最開明，最接近科學的慨念

如果reject new age reject religion
就真係得無神論和不可知論可以選擇

係呀，呢個係事實
你上網可以搵到好多case

所以反自然療法係on9撚
自然療法個term咁撚board
全反，即盲反

例如，反水晶療法，反順勢療法，就正常好多

西醫就算絕症, 通常都可以用醫療科技同藥物延命(有命等到有效療法出現咪唔駛死), 再唔得都仲有紓緩治療減輕病人痛苦
吓吓叫人試另類療法, 除咗姨媽姑姐同鱔稿之外有冇數據話好多絕症病人醫返好先? (嗱, 你講到另類療法係唯一希望, 咁梗係你攞證據出嚟啦)
另類治療師唔肯喺公信力高嘅期刊發表報告所以我都好難搵證據證明幾多人醫唔好或者仲死快咗, 不過上親報紙人盡皆知嘅都係死得仲快同痛苦嘅案例囉

不如我再貼返之前個post嗰五個案例出嚟?
信自然療法死全家！

唔係所有絕症都有延長壽命藥
仲有些延命藥，會搞到你好痛苦

咁已經無得討論
你要我係承認你係啱情況下討論
討論乜？

中醫冇發表期刊報告?

再一次講
反自然療法
唔該講明反邊種自然療法
免引起不必要爭論

至少唔會痛苦得過另類療法有"醫"等於冇醫甚至傷得更加勁

你可以上網睇吓我有冇吹水
呢樣係驗證到既事，唔係我強迫你承認

發表期刊嘅係你所謂嘅現代西醫, 唔關你一路吹捧唔駛化學嘅傳統中醫事

哦
我冇睇過跌打，而家更加唔會睇

好撚正

上網搵到醫唔好唔等於所有人都醫唔好

所以你地咪唔專重數據，靠人云亦云囉

去手機台行一轉就知啦，上得嚟嘈嘅都係部機有事先會上嚟講上嚟問，部機好地地點會上網嘈

因果都未搞清楚

其實冇所謂中醫現代化
只有草藥現代化
a藥治a病，其實都係西醫系統

水晶療法
靈氣療法
能量醫學
維生素療法
中醫
藏醫
跌打
針灸
推拿
順勢療法
葛森療法
飲尿療法(尿療法）
食生療法
素食療法
食氣療法
催眠
前世回溯療法
身心靈療法
瑜伽療法
New Age 提出的療法

全部都可作替代醫學和自然療法，
唔同療法的檔次都唔同。

反自然療法，唔該講清楚反邊樣。

仲有, 你就識講唔好反哂所有另類療法, 要講明反邊種
反現代醫學嗰陣又唔見你咁講?

咁你咪離地囉，醫唔好既人就由佢自生自滅唔好冇

通常反都係高風險醫療和手術

高風險西醫手術 （如腦手術）
vs
低風險另類治療 （中醫藥）
比較

搭橋同移植夠高風險未？
反埋佢好無？

對一個疾病

當西醫提出高風險手術 （如開腦手術）
vs
另類治療提出低風險治療方式 （如中醫藥）
比較

你點揀 ?

冇話由佢㗎, 好多時係病人選擇放棄唔再睇
跟住有啲人唔好彩咪信咗另類療法, 洗咗十幾廿萬元醫唔好甚或至病情嚴重咗又返去睇醫生
呢班人同醫生醫好嘅病人唔出聲就當佢哋唔存在

咁做得手術都係超緊急啦
仲食中藥,不如揀副靚棺材仲好傻鳩

岩，我柒，我認
講明反咩，就免好多不必要爭論

有個病人case，係腦部良性腫瘤
唔一定超緊急

西醫都唔建議開腦
開得都係無得揀
你中風腦can唔開腦等死？

越睇越嚴重重睇咩？
同一番說話比返你，更多睇唔好既人都冇出聲架

講清楚些

對一個疾病（腦部生左腫瘤，證實是良性腫瘤。但有很輕微的機會，大約5%，會變惡性腫瘤。）

西醫提出高風險手術 （如開腦手術）
vs
另類治療提出低風險治療方式 （如中醫藥）
比較

你點揀 ?

利申 : 真實案例

對唔住
西醫唔會迫你開刀
佢多數建議觀察
所以你呢條問題不成立
利申睇緊神經外科

建議，唔係迫你

由始至終都係你講愈醫愈嚴重

多數係，但我個案例，西醫係咁建議

佢會唔建議
同埋唔會好似電視劇咁講幾多%
呃人行遠啲

西醫都唔會同你講要即時開腦啦

事實就係咁，網上大把活生生既例子
類固醇上癮亦唔係作出黎

都話係真實案例

冇講即時，佢要排期，3個月

我想知邊間醫院醫生會講percentage 喎

係你講死咗話西醫一定用高風險選項噃
知道病情初期唔會咁快開腦就轉口風?
再講, 西醫除咗開腦仲有放射治療, 化學治療, 再新啲仲有微創同冷凍療法(其實都好舊)
真係到最晚期粒瘤太大先開刀

不如掉返轉頭
中醫食藥醫唔好嘅話下一步要點做?

都話建議lor
因有輕微機會變惡性腫瘤

真實案例

啱啱睇過TCA係類固醇cream用太耐或者太勁
再講, 用注射式類固醇反而治到TCA
呢樣National Institute of Health有報告

公立政府醫院
朋友自己分享case
叫我地俾recommendation
percentage可能未必係政府醫院醫生講
自己估
但醫生話輕微機會變惡性腫瘤
當時係2002年
當時人選擇做手術，現在手術已完成。
手術後生活正常，但個人記性差左同容易做漏野。

哦, 原來係現代醫學受害者
難怪咁捧另類療法
Joe巴有被害妄想同焦慮記得準時食藥

唔知 當事人已選擇西醫方式治療
做完手術

my friend, not me, sorry

另類治療受害者vs現代醫學受害者口水戰

自己估個percentage 出嚟
佩服

你知唔知點解會用太耐或者太勁
就係因為類固醇係醫唔好濕疹
患者用完藥就復發，發完又覆診
覆多幾次身體適應咗劑量要提高先有用
長期咁用咪類固醇上癮
之後重要用類固醇去醫返呢樣野
最後咪入院長鈎類固醇等骨枯囉
醫學報告唔會同你講呢啲野架

收皮啦joe哥
講單咁既“例子“出黎你唔撚面紅架?

吹到幾多%幾多成數，師奶都厄唔柒到啦仲真實例子，傳銷撚把口有邊句真架

通常冇朋友係現代醫學受害者
一般都會揀西醫
少數揀中醫
通常不會信自然療法和另類治療

揀得另類治療或自然療法的，都是見識或經歷到西醫的問題，eg 越醫越差

on9
自然療法一定傳銷狗

sorry合法傳銷唔係sell自然療法
係sell正常product多
最多係家居用品

搵得最多的sale，係sell保險和金融產品
sell 101那些

仲有些類似amway, 就sell佢個marketing program，主力唔係sell自然療法。

另外就我所見
至於 buy 自然療法
多數係 new age 撚
佛撚居多

基督撚，天主撚，科學撚就buy正規西醫，少數會搵中醫

你係咪好撚欠屌?
做咩咁肉緊解釋你d傳銷plan

仲有乜鳩叫合法傳銷，層壓式推銷有邊忽為合法，合法就唔會叫傳銷，又係厄師奶口吻搵食行遠d啦老千仔

你唔撚係話，你唔撚識分合法傳銷、非法傳銷、層壓式三者分別 ?
自己上網search下好過。
自己社會知識差，咪出來獻醜。

邊有肉緊
你社會常識咁差
小心被人騙

offtopic

傾緊另類治療科學性，又轉移話題去傳銷

on99

就算我從用藥層面上分析
都唔會有一個皮膚專科醫生會講類固醇醫得好濕疹
最多係控制
只要一日會復發, 就要KEEP住用藥
KEEP住用藥就會有依賴性,最後就係類固醇上癮
所以西醫對大部分濕疹患者黎講唔係一個合適既治療方案

繼五毛後，出現屈毛。

現在最新出現，屈傳銷。

班屈傳銷黨，點會聽你講。

講真，
唔係另類治療受害者 / 西醫受害者，
邊有人會咁神心黎呢個post討論傾咁耐 ?

仲要變罵戰 ，
仲要有人屈傳銷。
真係做傳銷，就落街sell人啦，
仲同你在學術區談自然療法科學性問題咩，
時間好寶貴。
買家當傳銷佬，唔係屈傳銷黨，仲係咩 ?

New age撚介紹下

其實另類療法都係整個 new age movement 重點項目。

新紀元的支持者可能會採用替代療法，結合或取代講求實徵的正規醫學。[5][65]

新紀元的支持者可能會採用替代療法，結合或取代講求實徵的正規醫學。

某些新紀元的醫學派別特別關注病患的整體健康，而不是像傳統的西醫那樣只頭痛醫頭，腳痛醫腳。有些醫師多少都已經接受了整體醫療的理論。

香港中通社4月24日電 (記者 蘇秦粵)香港中文大學校長沈祖堯24日表示，在治療“非典型肺炎疫症”(“非典”)和肝病期間，看不到有中醫直接殺死病毒的數據，但相信中醫可以對治療有輔助作用，可與西醫一起用於治療。
長期從事西醫內科及藥物教研的沈祖堯，曾在2003年“非典型肺炎疫症”爆發期間，積極進行抗疫工作，與另外2名香港醫生同被《時代》週刊譽為當年的“亞洲英雄”。沈祖堯表示，“非典”時期並沒有中醫藥直接殺死非典病毒的數據，但中醫幫助病人白血球降低，令病人更快復原。
沈祖堯當天出席一個頒獎典禮之後會見傳媒時表示，在對肝炎病人的治療中曾經用過中藥，也看不到病毒直接被中藥殺死的例子，但相信中藥可以對治療有輔助作用。
“替代醫學”是由西方國家劃定的常規西醫治療以外的補充療法，包括中醫傳統的草藥和針灸。沈祖堯表示， 替代醫學在國外有很多方法，但經驗證的案例很少，缺乏證據，仍需要更多的研究。
對於社會上對中、西藥的不同看法，沈祖堯表示，不應該抱著誰取代誰的態度，而是應該研究如何將中、西醫相輔相成，真正更好地結合，令病人更好康復。(完)

癲夠未啊

得d口號

【明報專訊】當年決定參與中西醫結合治療的研究時，得到不少人的支持與鼓勵，其中一位便是我當年的上司、現今的中大校長沈祖堯教授。沈校長一直專注於胃潰瘍與幽門螺旋菌研究，但在十數年前，世界衛生組織（WHO）及美國國立衛生研究院（NIH）也不約而同提倡中醫中藥研究，令他開始留意中醫治療；此外，他某次治療背痛的經驗也觸發他對這門學科的興趣。

沈祖堯試針灸減背痛

沈校長受腰背痛困擾多年，每年總需要接受一兩趟物理治療來平息舊患。但他某次背痛發作嚴重，連站立也成問題，需要坐在輪椅上由別人推往治療室。物理治療師有見他病情不輕，遂提議替他進行針灸。沈校長對物理治療師的提議並無異議，只稍稍叮囑他在背脊施針時，避免觸及脊椎神經。豈料，物理治療師施針的地方並非在他的背部，而是手背位置，經擁有中醫資歷的物理治療師解釋，才恍然知道此舉是針對人體的經脈穴道來鎮痛。最後，經過三十分鐘的針灸治療後，沈校長的背痛大減，能夠站起來走出診症室，跟過往需要兩至三節物理治療才能紓緩痛楚大有差別。

中西醫用語大不同

這次的治病經歷，讓他更加深信結合中西醫治療，能夠為病人帶來更大益處，卻也深明實踐起來毫不容易。他曾經與中醫師一同診治腸易激綜合症病人，當大家交流彼此的診症結果時，才發現單是醫學用字已迥然不同：西醫的腸痛，中醫名之為脾虛；西醫所說的情緒抑鬱，中醫則認為這乃是肝鬱的表現云云。除了「語言障礙」，中醫複方的使用及按病人體質制訂治療的模式，也使西醫難以驗證其療效，更不用說不少西醫對中藥安全性的質疑等等……
沈校長提及的這些攔阻，我在這數年間統統遇上了，不過透過與同事的不斷努力，也逐漸找到出路，包括加強溝通，這不僅止於西醫與中醫之間的溝通，還有與前線護士的溝通，讓他們成為醫護及醫患之間的溝通橋樑，促進醫療合作。此外，中醫藥理源於中醫典籍，是數千年來中醫的心血結晶，都是透過綜合、類比、歸納及分析大量的臨牀個案所得出，與現今的大數據異曲同工，所以透過這科學方法把中醫藥療效數據化，相信可讓西醫較容易理解接受，讓中西醫向結合之路走近一步。

作者簡介：接受西方醫學教育的腸胃肝臟科專科醫生，因緣巧合，參與中西醫結合研究，尋覓醫療新路向。（隔周見報）

文：香港中文大學醫學院香港中西醫結合醫學研究所主任胡志遠

其實頭先至研究到，原來自然療法和替代醫學都係 new age movement 提出

我自己都係認同new age

西方科學界多耶撚，或者有耶撚背景，當然唔會認同 new age 野。

唔信，睇下20世紀諾貝爾獎科學類得主，60%都係由耶撚拿獎。

呢d好明顯係需要經過科學驗証先會拎出黎用 已經算係現代醫學 唔同另類信仰同自然信仰個d聲稱係療法但冇科學prove佢係work

有冇睇人點講
咩叫不應抱著誰取代誰
中醫就係中醫，唔用中醫既理論就係叫草藥學，所謂現代化中醫只係用科學去解釋中學，唔係改變佢個理論

傳統中醫嗰啲所謂大數據, 只係就咁開藥俾病人, 當中有幾多係安慰劑效應, 幾多係自己好返, 幾多係草藥入面另一隻成份有效, 或者幾多病人病死, 幾多係俾草藥毒死, 有冇後遺症, 全部都冇分清楚, 只係有"醫好"同"醫唔好"兩樣
竟然夠膽話同現代醫學臨床試驗數據異曲同工

問題係你連EXPERT OPINION都冇

西醫信唔過

你所講既分別咪係異曲

靠另類療法講唔贏就扯去宗教
耶撚又如何? 科學實證呢樣嘢個全球公認 (極端原教旨主義/反科學撚除外), 耶唔耶撚都係用呢套嚟研究
你不如諗吓點解New Age撚連正式宗教都唔係, 只係去到cult嘅級數好過

唔同工呀, 兩隻字都睇漏

替代醫學和自然療法係有 new age 背景。

西醫有西方科學背景，而西方科學界則以耶撚佔多數。

咁你講既一定準確過專科醫生既, 你覺得唔係咪唔係

連圖都唔識睇
有咩好講?
完啦好嘛?

西方科學
幾時分埋個東方科學, New Age科學出嚟?
科學就科學, 唔科學就唔科學啦

咁咪唔好講囉, 成個POST你最叻抽水架啦

你估呢個係食物金字塔咩

抽水藥劑師

呢啲係科學實證嘅基本, 讀得科學醫學第一個sem就教controlled experiment有幾重要
要挑機? 你咪同大學教授挑囉

東方科學，係冇，但可以話包埋中醫套陰陽五行。
西方科學，就是現代科學。
所以說是西方科學，係因為主要來自西方國家開發。

人地幾時有話controlled experiment唔重要呢?
佢而家咪做緊研究囉
你都睇唔明佢核心想表達啲咩

個鼻生玫瑰痤瘡

本身生活習慣良好

睇中醫食左成個月都冇好轉

睇西醫擦藥膏幾日就搞掂

問左醫生，有類固醇但係好少少少副作用

科學：現代藥理學研究指導用藥

正是由於中醫診治疾病的過程，其實是一種基於哲學推理的思維過程，因而缺乏現代醫學的定量分析和資料統計，對於任何以數理邏輯為唯一科學標準的人士來說，中醫學不是一門科學，甚至有人（如網絡名人方舟子）提出要在21世紀取消中醫云云。那麼，中醫是否沒有現代科學的影子？

筆者認為，現在內地和香港的主流中醫在臨牀實踐中，糅合了相當程度的科學元素，在此僅舉數例﹕利用現代藥理學研究中藥的成果來指導選方用藥；利用針刺的生理機制來指導針灸治療的手法和選擇電針波形等；利用現代醫學的檢查結果來幫助診斷疾病，指導治療方案和評估治療效果等

現代中醫係已經係用科學方法去整理草藥配方 再利用現代醫學既檢查方法

原來咁叫做淨係解釋個理論

根本中西醫溶合係大勢所趨 而個形式就會係用科學驗証既方法 例如研究草藥入面既藥用成份 將佢extract 出黎再當佢係新藥咁去研究佢既效用

例如係浸大中醫部 已經係做緊用科學既方法研究中藥

最後做到lead 係好少

所以你呢啲咪叫草藥學, 唔係叫中醫
你睇下我點講
<中醫就係中醫，唔用中醫既理論就係叫草藥學，所謂現代化中醫只係用科學去解釋中學，唔係改變佢個理論>

講下點解講 new age vs 耶撚咁重要

科學是中立，無信仰，甚至無神論。但實際上，科學家耶教徒多，以耶撚為主導。

new age 就係比較講包容性，你信咩教都fine, 可以得救。信耶穌、信佛、信阿拉，都可以向上帝祈禱。

耶撚，通常係1就1，2就2，冇乜中間空間。比較二元化。例如信耶穌 vs 不信耶穌。信耶穌就上天堂，不信不能得救。耶穌either 係true or false。基督教一係真，一係假或騙局。唔會有個concept, 係基督教非真實也非虛假，唔會有個concept認為基督教非真也非騙。但new age就會咁樣睇。基督教不是真實，也不是虛構。

呢個philosophy difference 好重要。

我既意思係現代中醫同另類/自然信仰係唔同 前者係經過驗証 証明有用先會拎出黎用 後者冇科學經証 只係口耳相傳話有機會有用

你咁撚把炮既 咪去浸大拆撚埋人地中醫既招牌囉 走去話 你只係草藥學 唔係中醫

夠拆你招牌有餘啦
人地TOPIC都講明<現代藥理學研究指導用藥>

講下點解講 new age vs 耶撚咁重要

替代醫學和自然療法有很強的 New age 背景

西醫講科學

科學是中立，無信仰，甚至無神論。但實際上，科學家以耶教徒多，或有耶教背景，以耶撚為主導。

new age 就係比較講包容性，你信咩教都fine, 可以得救。信耶穌、信佛、信阿拉，都可以向上帝祈禱。

耶撚，通常係1就1，2就2，冇乜中間空間。比較二元化。例如信耶穌 vs 不信耶穌。信耶穌就上天堂，不信不能得救。耶穌either 係true or false。基督教一係真，一係假或騙局。唔會有個concept, 係基督教非真實也非虛假，唔會有個concept認為基督教非真也非騙。但new age就會咁樣睇。基督教不是真實，也不是虛構。基督教的神不是真神，但也不是假神。科學雖中立，但主要有大量耶撚開發和參與。

呢個philosophy difference 好重要。

用耶穌證明西醫唔掂

你冇睇原因
係logic 和理念問題
new age vs 耶教成長背景logic好唔同

你唔會想到
耶穌是真神，又同時又唔係真神
呢些logic，耶教背景係唔會有
但new age係會咁睇

唔係西醫唔掂
係包容性問題
包容唔到替代醫學的原因

講另類療法玩到變邪教
好嘢

因為另類治療，好多都有new age背景。
呢點不能不知。

準確些講，支持另類治療的觀點，好多都有new age的信念或背景。呢點不能不知。

即係你哋覺得西醫用抑壓嘅方法去醫係好？有無諗過好多西藥都有副作用？

我代答啦
西藥副作用已經做哂研究知道咩藥有咩副作用
而另類療法根本預測唔到
所以西醫有專業知識去衡量效果同副作用
唔似另類療法要撞彩

葛森
你慢慢用咖啡灌腸

病左仲要俾咖啡通櫃

納粹德軍相信自己捉猶太人係啱嘅咁佢地有冇錯呀？

戇鳩
地平喺公元前300幾年已經推返咗
之後先嘈咗好耐日心定係地心
再加上地球圍住太陽轉呢個理論係可以喺地球上觀察/證明到
係教會班撚屌堅持己見

唔識就死返去玩賓州啦

喂我睇皮膚科醫好咗喎

係二千三百幾年前

知唔知人類第一次壽命大幅增長係幾時？
就係人類學識用火識得整熟啲野嗰陣
熟食係易吸收過生野

用殺人比喻醫人?

你好彩

咁另類療法醫好嗰班都係好彩

另類療法嗰班同殺人有咩分別

好彩醫到病，幾好

prove?

睇咩病

正呀喂
你網上搵嗰啲就正常
人地講嗰啲就好彩
無得頂
已經完全唔要面

夠有人睇中醫醫好啦，咁你係咪覺得中醫又冇問題?唔好咁雙重標準好冇?
重有之前個回覆你都重未回我，唔好選擇性回應好喎

重有，點解我會話佢好彩
因為皮膚專科醫生都唔會斷言濕疹係可以斷尾，咁唔係好彩係咩？

建議 上年 話中醫唔科學嘅 連登仔先睇下黃帝內經 同 古今醫平議。

係好耐之前中醫已經形成一個 體系，有固定嘅 理論。 辯證輪治，整體觀念，理法方藥。 啱啱 前面睇到話咩 “阿姨食過劑藥好，所以推薦比你” 根本係民間錯誤運用中醫，真正嘅中醫 每次都 要 透過八綱辯證 氣血陰陽 等等黎 獲得 證 ，先可以開藥。

中醫一直都係到進步梗，以前金元，去到清朝，體系一直都係到完善梗，古今醫案評議 入面清代嘅 唔同醫家 其實 提供左好多醫案去證明中醫可靠性。

無錯宜家香港 d 大學讀中醫係需要 讀 化學 or西醫d 野，但係其實到 臨床中醫 係唔需要 咩細胞 咩 單層扁平上皮。 只不過係因為出於對病人嘅負責任先需要讀，因為有d 病人好中意無啦啦攞d 西醫d 身體報告黎比中醫師睇，咁我地至少都要識睇個d數值。

冇用，佢哋既要求係一定要達到西醫既科研標準，唔係就唔可以叫醫學，雖然唔知係邊個咁樣定義出黎

冇用，佢哋既要求係一定要達到西醫既科研標準，唔係就唔可以叫醫學，雖然唔知係邊個咁樣定義出黎[/quote]

其實好無奈，西方人同東方人 發展環境 導致觀察嘅 重點都唔同，好似 西方人 古代狩獵，培養左佢地 觀察空間，細微局部，而東方人 農耕，所以觀察時間整體。從而大家形成嘅醫學都唔同，所以點可以比較。

其實真正既科學研究者係好open mind,唔會一口咬死未證實到既野冇用，冇研究價值，而科學信徒就會用現在既科學成果去批判打壓一啲未證實既野，所以比較係可以，問題在於比較既心態係open mind,定係仍然處於封建時代咁解姐

你地唔信你D鳩up呃人就話人唔open minded

又扯埋咩new age個神係存在又唔存在, 又叫人淨係信自己.

成班傳銷癲狗, 又唔照下塊鏡. 如果個世界係可以由得佢咁混亂, 個個覺得自己啱 乜都唔洗驗證, 存疑下就當真繼續做, 一早就冚球產.

簡單講信on9療法同new age一樣就係乜都唔識嘅井底蛙, 無視歷史, 數據, 邏輯
但又自命不凡 懷才不遇嘅蠢材

要你班人舉證去證明先, 你又唔證明, 又證明唔到, 咁咪即係鳩up囉. 睬你都有尾啦

CLS 又loop返呢一點.

我話沈祖堯教授open mind你又唔抵得
<個個覺得自己啱 乜都唔洗驗證, 存疑下就當真繼續做, 一早就冚球產. >
但科學文明之前都未冚球產喎，吹水?

你都證明唔到另類療法係騙局啦師兄

如果中藥你地覺得理解唔到，咁中醫推拿針灸呢？ 點解宜家 運動科學同物理治療都會運用呢？據我所知，大部分 腰椎盤突出or脊柱側彎都係用中醫嘅 推拿 同 復位（板法）手法。

代答，未證實之前用就係錯，證實咗之後用就係啱

報告稱醫療事故是美國第三大殺手

在衛生條件發達的美國，醫療事故也常見諸報端：護士錯用強效藥、外科醫生手術切除了錯誤的身體部位等等，但這些並不會被統計到官方機構的死亡報告里。

《英國醫學期刊》在本周二發佈的最新數據顯示，在醫院發生的醫療事故已成為美國的第三大致死原因。在2014年，至少有25萬人死於本可避免的醫療事故。該數字超過了呼吸道疾病、中風和阿爾茲海默症，僅次於癌症和心臟病。

這項調查是由約翰霍普金斯大學醫學院的外科醫生Martin Makary牽頭的。這些醫療事故包括手術併發症、劑量錯誤，以及患者在科室之間轉移時出現的非有效溝通等系統性問題。」

多年來，患者安全已成為美國社會的熱門話題。1999年，美國國家科學院醫學研究所（IOM）的報告稱可避免的醫療事故「普遍存在」，震驚了醫療界。當時IOM的統計顯示，每年因醫療事故引發的死亡案例高達98000起。

Makary在前人於2000年到2008年之間做的四個研究基礎上進行了更全面調查，這些研究出自美國衛生和公眾服務部監察長辦公室、美國醫療保健研究與質量局等權威機構。他所得出的數字為251,454例，平均下來每天有700例，約佔全美死亡人數的9.5%。

Makary和另外一名合著者、同樣來自霍普金斯大學的Michael Daniel想以此來曝光許多醫院和醫療機構試圖避而不談的話題。

《華盛頓郵報》指出，幾乎所有醫療機構都會強調自己為患者提供安全措施，以及有多少安全委員會和安全規定，但極少會向公眾公佈其措施失當造成的傷害的真實數字。

最新一期的《消費者報告》就調查了加州的醫療行業，發現許多此前因嚴重違反患者安全規定而處於察看期的醫生依然在為患者看病。

報道稱，與大多數國家的官方機構一樣，美國疾病控制與預防中心（CDC）在收集數據時並不要求機構報告醫療事故。有鑒於此，Makary在公開信中呼籲該中心立即將醫療事故添加到死亡報告清單中。

貝斯以色列女執事醫療中心（隸屬於哈佛醫學院）的醫療質量負責人Kenneth Sands表示，最讓他驚訝的是，自從IOM當年發佈報告以來，行業所進行的整改微乎其微。

Sands並沒有參與《英國醫學期刊》刊發的這份研究，他表示，要報告這些數據存在客觀困難，一個主要的障礙是醫療服務種類的多樣性和複雜性。

Sands建議，醫療行業應該學習航空業。當飛機乘客開始登機時，空乘人員會和他們交流，講解起飛和安全事宜，但類似的服務在醫院裏卻沒有，事故發生後很難確定發生的地點，以及如何整改。

Makary也引用了美國聯邦航空管理局事故調查的例子，他說：「對問題進行評估絕對是第一步。我們首先要做的就是對全國的事故類型模式進行研究。」

在全球民航界，每一名飛行員都會學習大量的事故調查，調查結果也會在業內進行廣泛討論。Makary說，「飛機墜毀事件不是航空公司的專有保密信息，這是公共安全的一部分。醫院也應該執行類似的標準。」

另外，CDC無法統計醫療事故的部分原因還在於，該中心用來記錄死亡證明的編碼系統並不體現溝通不暢、誤診等原因。據美國國家公共廣播報道，CDC公佈的死亡數字只涉及死者在生前尋求治療的病因。因此，即使是醫生在死亡證明中列出醫療事故，也不會被統計到公佈數字里。

該機構的死亡率統計負責人安德森（Bob Anderson）解釋說，要醫生匯報醫療事故致死會是令人不安的情景。他還認為，即使在死亡證上添加「醫療事故」這一選項也無濟於事，更好的方案在於教育醫生報告事故的重要性。

另外，約翰霍普金斯的兩位學者同時表示，醫療事故不被官方統計結果體現等不透明現象還導致研究投入不足。

得州大學休斯頓醫學院的Eric Thomas教授說，現有的預計數字並不準確，不足以支持將醫療事故列為第三大死因。但他也同意，許多醫療事故數字確實被低估了。

「如果能向公眾和立法者表明這些醫療事故的問題有多嚴重，就可以期待會有更多資源向着解決患者安全問題傾斜了。」

既然中醫有部分 可以已經被證實，係可重复性使用治療，就已經唔可以歸納做自然療法同另類療法。

代答，證實咗既部分叫現代中醫，係現代醫學既一部分，同未證實既傳統中醫唔同，西醫只會慢慢吸收哂中醫既優點，傳統中醫就冇用

logic問題,
如果世界上無左醫學死既人會多左定少左?

以前一個傳染病可以死幾千萬人,平均壽命三十歲。
而家就當你講既數係真,都已經死少左好多人。

都係o個句

學下logic先啦

[img]圖片網址[/img]
但係 宜家運動科學，常用嘅電針，姐係針灸，又 涉及 經絡，經絡又涉及氣，氣又涉及 中醫基礎理論。 無論 現代中醫定係傳統中醫都係無辦法擺脫中醫基礎理論架bo

人地指出西醫既問題，你就話冇西醫就死更多人，所以問題唔問題，好似你logic有問題啲喎

拿，呢樣就係我講既野
話現代化中醫之後傳統中醫就如糟糠嗰位巴打重未覆到我

呢度都好經典

明明係傳銷狗自己講有 "好多人" 醫唔好, 西醫愈醫愈衰, 又冇數據證明, 叫人上網搵.

有人醫得好又話人好彩, 俾人用佢同一個邏輯反駁又瀨皮. 面皮厚到

下面解咗啦，選擇性回覆係你哋既強項

你強項你瀨皮添

賴皮

佢證明唔到自己係真就宣稱係真, 已經係騙局.

舉證責任呢一點係基本嘅基本, 傳銷狗就係鍾意扮唔明定唔識, 直接否認左呢樣野, 再去講自己D廢話.

唔好話有冇證實過, 所謂另類療法有冇嘗試去舉證? 嘗試去用數據證明自己? 連嘗試都冇呀. 個人經驗/個人感觀好易俾人誤導, 呢一點大把大把事實擺喺度.

唔該,
所以話係你先會賴皮

都話針灸推拿 係物理治療嘅運用 嘛係證實左lo

我唔覺得要用科學方法證明咗係真先唔算呃人
係你自己定義?定係有ref.?

唔駛

科學原則喺希臘時代已經有啦

睇多D書啦OU仔

廢學歷嘅人講野真係得別冇說服力

咁希臘時代前啲人死哂未?

天才同白痴係一線之差

天才既破天荒思考同弱痴巴9 up亦都係一線之差

你不如定義下 我講嘅一早 係指幾時? 我有講過點為之一早? 你又會自動扯到去早過希臘時代?

丫你都幾好野, OU仔學術唔掂就捉字蝨

一早就係<個個覺得自己啱 乜都唔洗驗證>之前既非科學文明時期，啲人死哂未?
唔係我定義，係你自己話<個個覺得自己啱 乜都唔洗驗證>就會冚球產，我就係講緊你描述既<個個覺得自己啱 乜都唔洗驗證>既時代，定係你想講呢個時代唔存在過?我理科出身架，歷史好咋，你真係要教吓我

咁你去睇多D書啦

思考能力咁差, 又厚面皮, 我解到俾你聽你都賴皮架啦. 30幾頁呢種情況出現左幾多次我都唔想再數

其實反正你都覺得我會賴皮架啦，點解重要覆我姐

廢事其他人miss左你賴皮呢個事實

警告一下後來者呢度有傳銷狗

我想問我可唔可以用詐欺罪去控告中醫?佢哋既醫療方式都未經科學證明，佢哋自己又用唔到科學方法宣稱為真，係一個騙局黎

「根據《香港法例》第210章盜竊罪條例16A條，如任何人藉作任何欺騙〈不論所作欺騙是否唯一或主要誘因〉並意圖詐騙而誘使另一人作出任何作為或有任何不作為，而導致— 該另一人以外的任何人獲得利益或該進行誘使的人以外的任何人蒙受不利或有相當程度的可能性會蒙受不利，則該進行誘使的人即屬犯欺詐罪，一經循公訴程序定罪，可處監禁14年。 任何人如在進行欺騙時意圖藉所進行的欺騙〈不論所進行的欺騙是否唯一或主要誘因〉誘使另一人作出任何作為或有任何不作為，而因此會導致上述後果，則該人須被視為意圖詐騙」

你點prove我係做傳銷?

我咩未回應你？

我存疑你做傳銷已經可以當真啦
Apply to your logic

西醫用唔適合治療方法，治療大部分濕疹病人是否惡事
我已經舉咗例證，用藥層面既惡性循環
唔係我話係就係
但你都未回應我

其實針灸已經被現代醫學研究過，work唔work因人而異，現代醫學部份認同唔係經洛陰陽五行既針灸理論

而係針插左入去會刺激肌肉或韌帶，令患處分泌大量類似嗎啡既麻醉劑，減輕患處既痛楚，減左痛就可以產生一連串既恢復效應，例如姿勢放鬆，肌肉唔再抽緊咁，或者有安慰劑既作用，即係冇實際效果但通過特別既體驗病人感覺好左，從而產生恢復效應，現代醫學係唔會否認呢d療法，但其理論基底始終係科學研究並唔係果d乜鳩打通經脈

針灸其實已經俾現代醫學歸納左，甚至連傳統中醫，都跟返現代醫學既針灸法，只係唔承認呢個係被現代醫學歸納既進步，以前有札針，轉針，抽針，目的係刺激患者既“穴道“令肌肉抽搐，分泌更多嗎啡，令佢感覺“穴道更通“，現在已經被電針取代，因為電針除左可以達到更大刺激外，仲可以運動深層肌肉，達到物理治療既效果，現在就算係中國，都極少冒風險札針，抽針，因為好易整傷患者，個效果亦及唔上電針，美其名係幫個醫師輕鬆d照顧更多病人，其實就係被現代醫學理論化左之後被淘汰既結果

電針個基本原理其實係科學，電位理論，刺激肌肉運動都係科學黎，即使電針係中國人明唔會承認係科學結果，但一直以黎電針療法既發展都無可否認以科學為基礎既，就好似部機現在已經有哂標準有哂供電理應範圍，針灸時間亦都有哂數據標準，亦有療程同可施針數，範圍數，其實已經被系統化得好緊要，已經脫離左傳統中醫靠經驗，針到個患者舒服為準既傳統準則，就算把口唔認，中國既針灸其實已經係現代物理治療黎，當然佢要維持國技形象必然係以中醫包裝，但千鳩幾年既針灸文化突然大進步明顯係現代醫學所致

而中醫既其他理論，如果佢經得過臨床同統計實証，好快就會變左現代醫學既草藥學，但至今呢個進程仍然慢唔單止中醫想靠中醫名厄飯食，仲好大原因係成份不明唔敢經科學研究，果d中藥，一碗野百幾樣成份係咪患者全部都需要，係咪全部都冇害，心照啦，拎佢去研究咪即係叫差佬拉佢。。。。

而且最大既原因，當中醫肯拎d藥方去研究統計後，好快佢d中醫理論既謬誤同盲點會出哂黎，中醫好快就會消失，所以唔係中藥經唔起研究，係中醫本身已經唔敢去研究，只流於吹個臨床效果出黎，針灸可以話係特例，就好似坊間d特殊按摩法咁，技藝含量本身大於理論合量既一門技術

apply to my logic 你已經敗走咗
即係你都承認呢樣野

前幾段講針灸都冇乜野

尾兩段根本係誅心論，冇論證

你已經前設左西醫越醫越嚴重
跟本無討論空間
一早回左你又當無到
膠夠未
唔通我同基督徒討論
又要事先同意左耶和華存在先

哈哈哈哈
真係好好笑
以子之矛 攻子之盾都唔識

舉咗例證，又分析埋藥用層面
你唔睇我都冇辦法架喎
係咪要醫學界出份論文你先信?
呢啲真係堅離地

佢可以當真架，同時唔該接受埋自己敗走呢個事實

撚狗撚到悶 講黎講去都係三幅屁

求其網上cap啲嘢就=你結論
咁我書面寫封信去醫護協會問西醫係咪醫唔掂濕疹係咪可以秒殺你

係呀，你快啲寫，我睇佢點覆

唔夠人講咪得返扮撚狗呢個選擇囉

你嘅logic唔係我嘅logic 亦唔係呢個世界嘅logic
on9
我只係指出你logic嘅矛盾之處
你閱讀理解係咪肥佬

同埋呢，類固醇上癮唔係求其cap架，係一個醫學現象黎

我幾時有話我既logic係你既logic呀。。
邊個閱讀理解有問題
佢可以用我既logic當中，咁佢都要接受自己敗走，有咩唔明?

痴線
自己睇返以子之矛 攻子之盾嗰典故
人地咁講
即係唔鳩信你講嘅嘢囉
唔通你可以搵第二個解釋

即係你用錯典故囉
佢一面唔信我講既野，一面話我係傳銷，咁係邊個logic有問題
一係就認咗佢，話佢係屈我做傳銷囉

哈哈哈哈
仲屈人用錯典故
麻煩你返去學返小學中文

重有呀，如果呢類論證喺一個forum黎講都叫有問題，咁呢個post既正反雙方其實大部分都係廢話

拿，我教你中文啦
呢個情況點形容你呢，就係叫以笑遮醜

new age真係冇得驗證
其實宗教本身都冇得驗證
但new age 呢個宗教比較開明，open minded
new age 的 logic，同傳統宗教 (特別西方宗教）所教育下的logic也不同。

傳統宗教和科學的logic，處理宗教上，攪到宗教世界一團糟，四分五裂，造成宗教戰爭。但new age logic 就解決到。

替代療法亦係new age好提倡的東西。

盆骨移位、長短腳
睇完兩次脊醫好返好多
俾著西醫 我應該要開刀 仲未必矯正到
感冒唔食藥 淨係狂休息 飲果汁 食補充劑 三日搞掂
如果食西藥 成個星期都係迷迷糊糊

呀費爵爺，今後呢個post我會多多引用你既邏輯

「求其網上cap啲野就當結論」

你個脊醫係咩背景?

各位

勿將西醫宗教化

勿將替代醫學和自然療法妖魔化

有種西藥係專門醫哮喘 問題就係佢嘅副作用會令個病人有濕疹 有濕疹之後醫生就開類固醇 身邊有個朋友就係咁

我仲以為你班三幅屁柒頭冇貨先睇其他post啫, 點知你班契弟又攞返舊論點同手法捲土重來, 冇覆就話我答你唔到
記住, 唔係個個人都好似你兩個咁得閒全日mon post

講到針灸, 我好耐之前都睇過有外國研究針灸, 經絡同神經嘅關係
本來仲諗住循呢個方向搵多啲資料, 點知英文wiki成篇都係話針灸作為醫療手段唔可靠, 氣, 經絡同穴道亦冇組織學或者生理學根據, 仲引哂論文
而傳到歐美嘅另類療法針灸亦都由刺激經絡改為刺激神經
想幫都幫你唔到

但你成篇野都冇回應到個問題
邊到prove到你所謂既中醫現代化之後就可以棄傳統中醫如糟粕，脫離中醫理論既現代化中醫又點解可以稱為中醫

個個都話唔覆唔等於答唔到
但上個post又係咁話joe2017潛水，又無視咁
都幾雙重標準吓

而家係你將on9療法宗教化

傳銷狗又調轉講

肯認屈我做傳銷未?
唔係就等同自認敗走架啦

唔洗我prove

你撐另類療法已經等於自己認左

你講野又錯漏百出又冇邏輯, 又係OU仔低學歷, 完全冇說服力, 你點唔認都冇用.

又錯喇

即係又設定左人地一定係屈你先可以討論

點解有人會咁on9

科學除咗糾正返宗教違反科學嘅理論之外冇走去處理宗教
宗教戰爭係唔同宗教之間嘅衝突, 講嘅係信仰, 教條而唔係logic
New Age撚所謂解決到其實只係不成氣候冇人得閒理

仲有你條柒頭真係走去分科學logic, 宗教logic, New Age logic
橫掂你講到New Age logic咁把炮, 唔爭在解釋埋咩叫New Age logic, 思考方式係點, 入面有咩理論同證明方法啦

咁你咁支持西醫一定係收咗錢做打手
唔洗prove

好弱呀

講學術又錯

想寸咀又寸唔到

你咪又係設定咗我做傳銷
收錢打手

好過收錢上黎做打手啦

哦

西醫都要打手架咩

反而D乜柒療法傳銷公司就一定要啦

好撚蠢, 自己掘個窿跳落去

你話駛就唔駛?諗咗就當係?

傳銷狗冇聲出又重覆10頁前D把戲了

你輸了

打手冇聲出又重覆屈人傳銷既把戲了

仲嘈緊

hi藥劑師

淨係識拾人牙慧 copy and paste, 典型駁唔到嘅特徵

又話自己信佛, 明明係地佛教出名舌粲蓮花, 結果落去你呢條友身上就口吃咁 陰鳩公

典型駁唔到特徵係好似你咁中意人身攻擊喎

佢又係求鳩其扮中立再偷偷地植入D"另類療法"啫

條友可能係錫安教果D on9

每個同你相反立場嘅人都駁晒你, 你厚面皮唔認咋

你不停loop住咁念經, 我咪人身攻擊囉. 去到呢一步大家都係貪口爽.

你真係好柒

你話駁哂就駁哂?
咁我話你敗走就係敗走

其實依家擺到明不停重複緊比人串七左既論點 人地challenge佢 不利既就唔答 隔多一排就拎返出黎又重複過 疲勞轟炸你
人無恥 便無敵 呢句真係冇錯

咪話左囉

你講乜都錯呀 你基本上講咩衰咩
算把啦

joe同六道兩條友都淨係識咁玩

你都答唔到，你話係就係?
咁我都話你敗走啦
反正唔駛proof

因為你同之前位巴打講依家用嘅針灸係根據傳統中醫理論, 中醫現代化都唔需要捨棄, 咁我咪同你講針灸
結論就係作為傳統中醫刺激經絡嘅針灸理論同實證都唔夠班叫做現代醫學, 的確只係糟粕
早兩頁有巴打講現代針灸, 佢嘅理論, 手法, 刺激位置都已經脫離傳統中醫, 現代醫學借鑑傳統中醫嘅部分就只係"落針"呢個靈感, 甚至之前wiki引嘅論文都唔係好支持到"針灸醫病"嘅效用
點解中醫現代化仲叫中醫, 嗰位巴打都有講, 呢樣只係中國仲抱住所謂傳統智慧先堅持用中醫呢個稱呼
事實上西醫都只係香港人叫開嘅俗名, 正確稱呼係現代醫學, 當初講體液論, 玩放血玩香草驅病氣嘅"傳統"西醫都一早俾人放棄咗

仲有之前joe2017咁得閒全日mon post吓吓駁人但係之後突然完全停哂唔出post, 俾人笑冇貨有乜咁奇
話佢無視係佢厚顏無恥重貼返一早俾人駁咗嘅論點, 唔好搞錯

唔夠人講就開始用「擺到明」呢啲字眼
我reply既野我全部跟哂架
係有point就回，唔駛講咁多無謂野既

無知既人好可怕：0）

好悶, 又係呢幾句 輸到渣都冇都唔知醜

你丟晒OU, 佛教, 自己嘅假

所以大家, 傳銷真係唔掂得架 搞到個人好似joe同六道呢兩條柒頭咁

都唔會有人跟到咁跳脫ge思維
打鋪和, 放過學術台啦, super

佢而家係論點駁唔到就轉移視線去回唔回應嘅問題. 佢好快就會唔知點得出你唔敢覆佢嘅結論, 去證明佢嘅另類療法好過西醫

唔好中計

我冇同你講中醫現代化唔需要捨棄傳統理論，我係話脫離咗中醫理論就唔算係中醫，只取中藥而放棄中醫就只係藥理學，同埋我問你點解所謂中醫現代化之後，傳統中醫就會棄如糟粕，係有咩根據，上文你都未答到

你悶關我咩事?你唔中意面對現實我都逼你唔到

俾其他人睇我點兜巴車落條友塊面都好

確實唔想對住你呢兩隻傳銷狗, 好煩膠

但唔可以由得你地宣傳r生意

我問點解所謂中醫現代化之後傳統中醫就會棄如糟粕有咩根據，問咗幾次都未有答案

俾機會你個打手賺錢要多謝我啦

嗱各位

頭先呢條友話佢做傳銷狗好過我做西醫打手

首先西醫都唔需要有打手

其二就係佢認左佢係傳銷狗

咁同時咪承認咗你自己係打手囉，唔該哂

錯漏百出

我都講左西醫唔洗打手, 你點講都唔係入我數啦

正常人都知傳銷先要打手呃人搵生意

你蠢完一次又一次 唔識講 連閱讀理解都咁弱

個兩條友依家比人車左幾廿巴 仲用緊精神勝利法話我地唔夠佢講 所以就人"生"攻擊佢地

唔係唔想同你地講 但你地講a 人地質疑你 你就會賴落b 好啦 人地再指出b既問題 你就同人講c 到c都比人質疑 就會講返a 無限loop

之後見冇人睬鳩 就不停post 自然療法好
不停話人答唔到佢d問題 wtf

OkUrine講得冇錯

答多少少
現代化之後的確冇中醫, 大家都係現代醫學
現代化剩低嘅中醫點解係糟粕, 睇返"傳統西醫"(Pre-scientific Medicine of Europe)同醫學現代化嘅歷史咪知囉
除咗你班new age另類療法盲信徒, 仲有幾多人信四體液論, 信仰治療, 瘴氣, 生機論?

用返你邏輯咋
你話唔駛就唔駛?你諗咗就當係?
定係你承認自己邏輯係錯既?

傳統西醫同傳統中醫連個理論都唔同，點類比?傳統西醫唔work唔等於傳統中醫唔work,你點prove佢哋都係唔work?有咩根據?

不如你舉吓例，我邊個回覆有咁做到

隔左一頁又loop

諗唔到點駁咪聽日先覆囉, 我唔會催你

啱既野loop幾多次都係啱
既然啱點解唔loop得?
因為你個邏輯其實係錯?

你有邊樣野啱 又假設左自己係啱先叫人根住嚟討論

好柒, 可能連你出世都係一個錯誤

原來六道有份死頂
我一早block柒左佢,睇唔到

我loop你既邏輯喎，咁都唔啱?
即係你認自己邏輯係錯啦

睇穿你龍野
一講話要prove(a =問人點prove中醫唔work) 有人話浸大中醫有測試過d草藥 就會賴落用b) 科學prove 既中醫 唔係傳統中醫 之後就會講c) 科學prove 左既中醫個d係現代中醫 係屬於草藥學 唔算係中醫

見你冇覆佢就講法輪大法自然療法好 你一上水就話你都未答到點prove 唔work

真係DLLM

咪係 中醫就好似自然療法咁根本prove唔到佢唔work，都唔falsifiable,所以班科學撚都falsify唔到中醫同自然療法

西醫唔駛打手，現在面對緊另類治療和替代醫學的威脅，咪要lor

你咪就係西醫界的五毛打手

有cancer練氣功就會好架啦大把例子啦，仲信班獨裁西醫？

唔係打手，就係真心膠

俾個膠你啦

接實呀

咩叫賴落b?我問點prove中藥唔work,浸大個例子解釋到啲咩？中醫脫離中醫理論又點重係中醫?浸大個例子佢個topic都話係現代藥理學指導用藥，關傳統中醫咩事?
呢啲唔係賴呀，唔好你自己解釋唔到就話人賴得唔得?

兩邊嘅共通點係證實唔到嘅理論都喺現代化過程中被拋棄
現代化唔淨止講work唔work, 仲有個療法嘅理論基礎, 根據, 可重覆性, 係咪已經排除撞彩, 病人自己好返, 安慰劑效應嘅可能性從而證實個療法有效
體液, 瘴氣, 生機能量夠係"傳統西醫"嘅理論, 但係全部都經唔起科學實證嘅考驗
傳統中醫陰陽五行, 冷熱燥濕, 風邪呢啲解釋到咩? 呢啲理論又有幾多攞過去實證?

仲有呢啲唔洗我prove, 中外醫學界人士都驗證緊, 大把論文期刊
不過啱啱就提到經絡, 氣, 穴道冇生理或者組織學根據喎

可證偽與否只同科唔科學有關，同佢本身work唔work無關

又玩極端，我幾時講過唔駛西醫?
引用黎睇吓?

呢啲唔叫打手, 呢啲叫以正視聽
社會冇人信另類療法, 盲信徒同騙徒咪要搵打手傳教士昆人信囉

傳統西醫證實唔到被遺棄，
所以傳統中醫都會因為證實唔到而被遺棄
典型邏輯謬誤

我既主張就係既除咗現代化既醫學
傳統中醫都可以並存
所以你講到現代化幾好幾好
都唔代表要遺棄中醫

現在香港有好多人做義工
冇收錢都一樣可以係打手
義務打手，真心膠
總之就係西醫的打手

你呢啲唔係以正視聽
係斷章取義

你中文拿 F ?

傳銷呢個term, 係要sell你買product
唔會就咁係網上講另類療法的好處，
係sell你買product, eg 能量水

你最多話佢係打手，好似中共請五毛打手一樣，係另類治療的打手。
不過另類治療冇統一的組織，只是一個umberlla term，所以唔可能用錢請打手。

所以頂多係義務打手，做義工。亦係最大機會。

而你就是西醫界的義務打手，幫西醫做義工。越多義務打手，西醫就賺更多，醫療事故也越來越多。醫療事故已經是全美死因第三位。西醫真係多謝你呢班義工仔無私的奉獻。你就好似，幫共產黨打杖的義勇軍、士兵仔。

根據會員蛋牛麵既邏輯
因為冇西醫會死好多人，所以醫療事故唔係問題

OkUrine 係西醫界的義工仔，義務打手。

越多義務打手，西醫就賺更多。
西醫越多人睇，西醫賺更多，人手越不足，醫療事故也越來越多。醫療事故已經是全美死因第三位。

西醫真係多謝你呢班義工仔無私的奉獻。

你地就好似，以前幫共產黨打杖的義勇軍、士兵仔咁，幫西醫建立江山。
西醫們真心多謝你呢班無私的鍵盤戰士。

現代化就係為咗推翻錯誤嘅醫學理論
呢點無論傳統中/西醫都係咁做
唔通中醫就可以有特例? 證實唔到都可以當現代醫學?

依家唔係我講傳統中醫證實唔到
醫學界研究證明咗經絡氣血穴道冇根據
其他理論咪放長雙眼睇吓過唔過到囉

屈傳銷係on9
冇社會分析能力
係人都知係班義工黎

你都係西醫義工，最落力那班
不過西醫唔會出糧比你

你放心，你的努力是可以幫助西醫取回江山。讓西醫統一醫學界天下。

我越來越覺得你好似網上西醫團隊的義勇軍、義務士兵。當西醫統一天下，就好似共產黨統一中國一樣，就是靠你們無私地為黨的付出。

仲有, 我講嘅係中醫證實唔到嘅理論要捨棄
竟然冇發現俾你偷換咗概念, 話我講緊全部中醫學說要捨棄

一時大意

問題係你已經假設咁傳統中醫既理論係錯誤，我就係想問你咁講既根據係咩
我完全同意傳統中醫係證實唔到
但證實唔到同錯誤係冇必然關係
同埋唔係醫學界證明咗經絡氣血冇根據
而係證明唔到有根據，就唔等於冇
中醫本身係不可證偽(非科學)
又點可以用科學方法證明係冇根據?

你睇法最終都係非科學既理論要取締架啦，有咩分別，中醫本身就非科學

仲差99個replies

一齊推吓post

網上義勇軍繼續向前，進攻，向敵方攻擊。

直至西醫統一天下。

傳統中醫就係唔用科學嗰套先叫傳統
經佢口現既現代化係一定全部野都要捨棄
講多少少
之前有個巴打講過自己隊team用AI研究中醫，只不過俾個中醫拒絕咗
用科學方法去解釋中醫理論，先係真正現代化中醫，而唔係中藥西用就叫中醫現代化

求解釋

唔好以為扣帽話人"義工", "打手"就可以將現代醫學支持者拉低到你班另類療法盲信徒嘅層次先得㗎

現代醫學經得起實證, 絕大部分第一二三世界國家, 唔同文化, 宗教, 經濟水平, 生活模式都承認現代醫學喺治療同預防疾病嘅理論根據同效用
另類療法除咗你班圍威喂, 騙徒同鱔稿博士之外仲有冇中立嘅機構團體證明佢同現代醫學同一水平呀?

你個ok兄何嘗唔係扣我傳銷帽子呢
做人不要太雙重標重

醫生要醫人, 醫一個受生物, 化學同物理定律支配生理運作嘅生物結構
你唔講科學唔通講信仰?

果然捉我冇發現你偷換概念呢點借題發揮

所以佢咪傳銷狗

邊有屈佢

我先唔討論係唔係信仰
我可以斬釘截鐵咁同你講用非科學方法醫療係可以接受，前提係要有監管

不如講下有D咩係work且客觀存在但驗證唔到

傳統中醫係冇科學理論架，我偷換咗啲咩概念?

同你個打手一樣囉

咁你咪on9囉

打手咪差唔多

留意返, 佢又搬左龍門去 "可以接受"

之前明明一直話有效過現代醫學, 唔科學都work

"可以接受" 嘅範圍闊到呢, 唔work但醫唔死人都"可以接受", 收錢之嘛

喂你引用吓我邊到講非科學治療手法係好過現代醫學，引用唔到你就係吹水

企圖將西醫=共產黨

你自己白痴好啦

你有我嘅邏輯就唔會支持另類療法啦

大話都唔識講

成版都係你講皮膚病嘅野 扮失憶

唔係我有你邏輯，係我用你講過既邏輯呀 ，訓醒啦

邊忽有用到

我呢個當事人都唔覺有, 你又吹水了

我話中醫醫皮膚好等於所有野好過現代醫學?係你搬我龍門喎

你都未訓醒緊係唔覺啦

唔知你係西醫五毛定義勇軍。

網上義勇軍，為西醫打江山，
西醫統一天下靠你們。
平定中醫和自然療法，有功無獎。

依家係政府唔當另類療法係醫療手段, 而且冇乜失救死人或者嚴重影響先隻眼開隻眼閉, 就好似補健食品嗰種接受
等多啲人用非科學方法"醫"死或者延誤治療, 嚴重後遺症, 到時政府實規管你, 連掛住"治療師"個名都唔得

即係你自己都係估估吓啦
政府諗乜你又知，有冇根據呀

比喻姐

你係網上西醫義勇軍

你平定中醫，平定自然療法。
有功無獎。

唔夠人講開始發癲了

又錯了

成日用埋D奇奇怪怪嘅比喻 智商有限

ok仔明明之前你又話我拾你牙慧係咁loop，而家又話唔覺，即係點?

你前言不對後語重奇怪喎

你屈傳銷狗發癲在先

不過我肯定你係義勇軍，一係就五毛，
為西醫統一天下而戰，
為了解放自然療法。

一詞多義
我講嘅中醫理論 = 中醫自己提出嘅醫學理論
你就解做科學理論
咁低莊嘅邏輯陷阱都旨意人中招

況且你個好戰友joe2017講過古人眼見即驗證, 有驗證即科學
中醫有大數據有五千年歷史, 啲理論點會唔科學?

屈咩啫

又係你自己講amway嘅

我冇話過中醫合乎現代科學標準喎
中醫提出既醫學理論咪就係非科學，問題喺邊?

大家可以睇下點解六道柒頭咁冇邏輯, 又冇見識

因為佢信嘅佛係教佢唔要呢D野

所以成個post佢講D野根本得啖笑

ok仔，解釋吓

解乜丫

你都冇邏輯, 唔好學人講邏輯啦

躝返去第37頁#910睇清楚
p.s. 我覆咗你冇答即係我啱啦

佛教緊係唔駛啦，但討論要喎
你覺得佛教等於討論?
奇怪人果然有奇怪見解

咁我偷換咗咩概念呢？你都係答唔到
我由頭到尾都係話中醫係非科學，而家似係你想loop我多啲，910我又一早覆咗

我又要用你邏輯啦
你諗咗又當係?

又鸚鵡學舌

你信嘅佛叫你唔要邏輯, 咁你哪來邏輯?

鍾意就要唔鍾意就唔要, 你信仰咁兒戲?

都話左你丟晒假架啦

好撚正, 成日掘窿俾自己踩

唔好用唔等於冇喎ok仔

冇係事實, 叫你唔用係原因

事實你點證實係?

你自認嘅

做傳銷狗又係你自認

信佛又係你自認

佛叫你唔要邏輯唔要知識又係你自己爆

我乜都冇夾硬加落你度

冇自認喎，做乜老屈?

又講大話

唔認都冇咩嘅, 俾其他人知你係咩人就夠, 我只係要趕傳銷狗

算啦，好無聊，你贏啦

戰場上，緊係老屈ga la
屈你傳銷
同共產黨屈你係資本家和地主一樣
明明得一呎，屈你係地主批鬥
佢無所不用其極
你估佢會講道理咩

佢只係西醫的一隻義勇軍
一隻被西醫界利用的義勇軍
幫西醫統一天下
解放自然療法
有功無獎

好似文革咁

西醫洗鬼我做打手

另類療法又幾時去到威脅到西醫嘅地步? 睇得自己咁高

所有野都係你自認, 講完扮唔記得話人屈你

試途將西醫=共產黨都好on9, 會有人信咩

amway會員joe2017, 傳銷狗一隻

amway會員

共產黨義勇軍 vs 網上西醫義勇軍

共通點

1 理想主義，烏托邦主義。
2 以為自己信套理論，全球實現了必然會好，至少比現在好很多。
3 希望中共統一全國 vs 希望西醫統一天下。
4 出發點為社會整體利益著想。
5 多為義務無私性質。
6 戰鬥格，批鬥，老屈，人身攻擊，無所不用其極。
7 當統一天下成功，功臣大多有功無獎，不被記念。
8 當統一天下成功後，當初以為社會咁就會好的人，才發現社會不會因此變好，反變得更惡劣，才發覺自己被人利用。

睇睇吓其實你覆段野根本就唔係說明非科學治療方法點解唔應該醫人，政府既態度都唔關事，不如你說明吓

買家係傳銷，你社會常識差成咁 ?
唔該你去研究下，買家、傳銷、直銷的分別

繼續啦, 你無論點講西醫都唔會影響到咩

但俾人知道左你係傳銷狗就會冇生意

共產黨義勇軍 vs 網上西醫義勇軍

共通點

1 理想主義，烏托邦主義。
2 以為自己信套理論，全球實現了必然會好，至少比現在好很多。
3 希望中共統一全國 vs 希望西醫統一天下。
4 出發點為社會整體利益著想。
5 多為義務無私性質。
6 戰鬥格、批鬥、老屈、人身攻擊、刻意錯解，無意曲解，無所不用其極。
7 當統一天下成功，功臣大多有功無獎，不被記念。
8 當統一天下成功後，當初以為社會咁就會好的人，才發現社會不會因此變好，反變得更惡劣，才發覺自己被人利用。

正常人聽到傳銷都要伸兩腳啦

西醫唔會有影響
但你自己on99上檔姐

傳銷用連登，你 on9 ga
正常人都唔會用啦

講到西醫同on9療法一樣地位爭緊正純咁

把自己看得那麼高

joe2017 = 傳銷狗, 死全家

其實為咗目的而不惜抹黑，指鹿為馬都幾恐怖
真係有港獨既話，意見不同就即刻批鬥，批到冇異見者為止

你都唔係正常人

義勇軍為西醫殉道

可憐西醫連一個仙都無比佢，真係慘

高登連登文化來

三餐剩係食生果治療法

試下斷食都得

以前讀中學有個阿sir三餐剩係食生果 食咗10幾年都仲健在

傳銷狗joe2017 死全家

為左西醫
無所不用其極地攻擊人
把全世界非西醫fans當做敵人

OkUrine 真係有人好似你咁on9

on9 都極點

OkUrine 正一on9仔中的on9仔
on9無極限

OkUrine 正一on9仔中的on9仔
on9無極限

我唔on9

不過你一定係傳銷狗

OkUrine
你一係五毛，一係西醫傳銷狗，
一係就西醫的終極on9免費宣傳機器

西醫5毛
on9

醫療事故是美國第三大死因

報告稱醫療事故是美國第三大殺手

單信西醫都一樣on9

做西醫免費宣傳機器更on99

你同ok仔講啦

下西醫咁唔掂 咁頂算好哇

又loop

蛋牛麵邏輯:冇西醫就會死好多人，所以醫療事故唔係問題

慳返啖氣算啦 你起一起jeo哥個底 佢有邊個post 唔係比人插佢係歪理/邏輯謬誤/五毛
你同呢d人愈係嘈得勁 佢愈係開心
反而唔鳩理佢 佢單機打飛機 睇係下佢玩得幾耐
反正on9仔係要被環境淘汰 咪睇佢幾時有重病 因為要玩自然信仰 而錯過左黃金時候 變成冇得醫

你哋都幾有趣，上個post得佢一個就成班圍插佢，今個post多咗我就潛哂水話俾佢玩單機，真係公你贏字就我輸

唔係有人信市場自由咩
點解啲西醫同醫院全部未執笠

政府偏坦西醫 西醫擺到明就係呃鳩人
信另類/自然信仰得永生

同樣道理應用喺另類療法到

抽水咖啡，肯回我未，唔好選擇性回覆

抽水咖啡

又係joe哥 成個烏大龜咁

估唔到最後你哋都回答唔到我既質疑，遺憾